file_id,file_name,file_path,extension,language,word_count,content,spacy_aant,spacy_ent
00063657-e1f3-4fe7-9d0a-735d4404120e,HURRIYET.DOC,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\E-MAIL\HURRIYET.DOC,.doc,nl,592,"Madame: aanwezig op een separatistische conferentie

Madame: aanwezig op een separatistische conferentie

(artikel in Hürriyet, 5/10/98 door Serif SAYIN)

Het valse parlement, met Brussel als centrum, zal op last van Abdullah Ocalan, op 10 oktober een conferentie organiseren. Op de conferentie zullen bekende namen uit Turkije deelnemen. Ook Danielle Mitterrand zal daaraan deelnemen. 

Kwade machten zijn na Italië nu ook in België actief.

In de laatste maanden heeft de terroristische terreurorganisatie aan macht ingeboet ten aanzien van de Turkse militairen. Als oplossing wil de PKK zich in Europa organiseren om haar propaganda te verspreiden. Het zogenaamde Koerdische parlement in ballingschap van de PKK toonde dat tijdens de vergadering in Rome. 

Met die vergadering wil dat parlement officieel in Europa erkenning krijgen. De goede waarnemer ziet meteen dat alle deelnemers van het zogenaamde parlement tot de PKK van Abdullah Ocalan behoren. Dat parlement werkt onder de leiding van Öcalan. Voor hun propaganda hebben ze een plaats gekozen waar veel marginale parlementsleden aanwezig zijn. 

Die parlementsleden waren in het verleden Turkije vijandig gezind. Zij werkten samen met dat zogenaamde Koerdische parlement. Waar er voor hen geen belangstelling is, werken ze op een andere manier. Zo is er binnenkort een propagandavergadering in België. 

Separatistische conferentie

Het zogenaamde Koerdische parlement in ballingschap bevindt zich in een luxe-wijk van België, maar de vertegenwoordigers van PKK willen niet zo openlijk conferenties organiseren. 

In april dit jaar zeiden politici van België dat de PKK een terroristische organisatie is. 

Een paar Belgische parlementsleden en een mensenrechtenorganisatie in Turkije hebben een reis georganiseerd naar Oost-Turkije op 10 april 1998. Toen heeft de Minister van Buitenlandse Zaken, Eric Derycke, gezegd dat België zich tegen terrorisme kant. Zoals de andere leden van de Europese Unie beschouwt hij de PKK ook als een terroristische organisatie. Deze woorden van Derycke hebben in een officiële krant van België gestaan op 16 juni 1998. Daarom heeft de terroristische PKK in België in naam van “Stop de oorlog tegen het Koerdische volk” een internationale conferentie georganiseerd. 

Zoals hierboven geschreven staat, is de conferentie georganiseerd door vele andere verenigingen: Koerdisch Instituut in Brussel, de KUL en Kon-Kurd. 

Totnogtoe heeft het Koerdisch Instituut onder de leiding van Pervin Jamil uit Noord-Irak een gematigde politiek gevoerd. Maar door de machtsovername van de PKK is Derwich Ferho de voorzitter geworden en iedereen weet dat Derwich Ferho een militant van de PKK is. Daarom weet iedereen dat de conferentie op 10 oktober, zaterdag in Leuven, een conferentie is onder de hoede van de PKK. 

Danielle Mitterrand

Om dat te staven, moeten wij eerst naar de deelnemers kijken die uit Turkije komen. Bijvoorbeeld het forum over de mensenrechtensituatie: Daarin zullen Eren Keskin, Mehdi Zana, Mahmut Sakar, Osman Baydemir, Sidem Erol en Mahmut Ozgur deelnemen. In het forum over pers en censuur nemen deel: Dr. Zerdest Haco, Mehmet Aktas, Ismet Imset, Murat Sarac, Dogan Ozguden. 

In het forum “Een volk zonder staat” nemen deel: Kani Yilmaz namens PKK, Serafeddin Kaya, Abdullahi X, Kemal Kerkuki, Ahmed Bamerni, Dr. Mahmut Osman en Medeni Ferho. 

Via deze namen kan men achterhalen wie achter de conferentie schuil gaat. Maar het interessante onderdeel van de conferentie is het optreden van Danielle Mitterrand die het laatste woord zal hebben. 

Als je deze naam ziet, kan de Turkse gemeenschap wel indenken wat deze vrouw vindt van Turkije. 

De laatste tijd heeft de PKK veel van haar militaire kracht verloren. Naast deze conferentie, die door een paar mensen is georganiseerd, hopen wij dat de Turkse gemeenschap met een andere conferentie zal antwoorden om de ideeën van deze conferentie in Europa ongedaan te maken.",88,"[('Madame', 'PERSON'), ('Hürriyet', 'GPE'), ('5/10/98', 'CARDINAL'), ('Serif', 'ORG'), ('Brussel', 'GPE'), ('Abdullah Ocalan', 'PERSON'), ('10 oktober', 'DATE'), ('Turkije', 'GPE'), ('Danielle', 'PERSON'), ('Kwade', 'GPE'), ('Italië', 'GPE'), ('België', 'GPE'), ('Turkse', 'NORP'), ('PKK', 'ORG'), ('Europa', 'GPE'), ('Koerdische', 'NORP'), ('PKK', 'ORG'), ('Rome', 'GPE'), ('Europa', 'GPE'), ('PKK', 'NORP'), ('Abdullah Ocalan', 'PERSON'), ('Öcalan', 'PERSON'), ('Turkije', 'GPE'), ('Koerdische', 'NORP'), ('België', 'GPE'), ('Separatistische', 'NORP'), ('Koerdische', 'NORP'), ('luxe-wijk van', 'FAC'), ('België', 'GPE'), ('PKK', 'ORG'), ('april', 'DATE'), ('België', 'GPE'), ('PKK', 'ORG'), ('Belgische', 'NORP'), ('Turkije', 'GPE'), ('Oost-Turkije', 'GPE'), ('10 april 1998', 'DATE'), ('Eric Derycke', 'PERSON'), ('België', 'GPE'), ('Europese Unie', 'ORG'), ('PKK', 'ORG'), ('Derycke', 'PERSON'), ('België', 'GPE'), ('16 juni 1998', 'DATE'), ('België', 'GPE'), ('Koerdische', 'NORP'), ('Koerdisch Instituut in', 'ORG'), ('Brussel', 'GPE'), ('KUL', 'ORG'), ('Kon-Kurd', 'ORG'), ('Koerdisch Instituut', 'ORG'), ('Pervin', 'PERSON'), ('Noord-Irak', 'GPE'), ('PKK', 'ORG'), ('Derwich Ferho de voorzitter geworden', 'ORG'), ('Derwich Ferho', 'ORG'), ('PKK', 'ORG'), ('10 oktober', 'DATE'), ('zaterdag', 'DATE'), ('Leuven', 'GPE'), ('PKK', 'ORG'), ('Danielle Mitterrand', 'PERSON'), ('Turkije', 'GPE'), ('Eren Keskin', 'ORG'), ('Mehdi Zana', 'PERSON'), ('Mahmut Sakar', 'PERSON'), ('Osman Baydemir', 'PERSON'), ('Sidem Erol', 'PERSON'), ('Mahmut', 'ORG'), ('Dr. Zerdest Haco', 'PERSON'), ('Aktas', 'WORK_OF_ART'), ('Ismet Imset', 'PERSON'), ('Murat Sarac', 'PERSON'), ('Dogan Ozguden', 'PERSON'), ('Kani Yilmaz namens', 'ORG'), ('PKK', 'ORG'), ('Serafeddin Kaya', 'PERSON'), ('Abdullahi X', 'PERSON'), ('Kerkuki', 'GPE'), ('Ahmed Bamerni', 'PERSON'), ('Dr. Mahmut', 'PERSON'), ('Medeni Ferho', 'PERSON'), ('Danielle', 'PERSON'), ('Turkse gemeenschap', 'GPE'), ('Turkije', 'GPE'), ('PKK', 'ORG'), ('Turkse gemeenschap', 'GPE'), ('Europa', 'GPE')]"
000dcc30-59de-4abf-bfe8-300f6df4a4b5,KD970313.059,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\PERSMED\KD970313.059,.059,nl,165,"Ref.: KD970313/059.2
Brussel,13 maart 1997 

Aan de redactie Binnenland

Persbericht        

BETREFT: Betoging voor Werk, zondag 16 maart 1997 

De Volksuniejongeren roepen al hun leden op deel te nemen aan de manifestatie voor werk.

De Volksuniejongeren nemen het de regering kwalijk dat zij inert blijft in het scheppen van banen. Geen enkele uitdagende piste durft bewandeld worden uit vrees een belangengroep of zuil tegen het hoofd te stoten. 
Dit weerspiegelt in de begroting die geen diepgang noch visie kan voorleggen op langere termijn. Het blijft beperkt tot beknibbelen en belasten van de bevolking.

Al ruim vijf jaar waart het spook van de delokalisatie van onze bedrijven door Vlaanderen. Het was de moeite niet waard om zich hierover te beraden of stappen te ondernemen. Nu, terwijl dit fenomeen vernietigend uithaalt, lijkt de premier wakker te worden.

Het zal voor de Renault-arbeiders worst wezen of de 3% norm wordt behaald of niet. Een premier met eurocratische ambities zou beter moeten weten.

Namens de Volksuniejongeren,

Sigurd Vangermeersch
Algemeen voorzitter",12,"[('KD970313/059.2', 'ORG'), ('maart 1997', 'DATE'), ('Betoging', 'PERSON'), ('zondag', 'DATE'), ('16 maart 1997', 'DATE'), ('Volksuniejongeren', 'ORG'), ('Volksuniejongeren', 'ORG'), ('vijf jaar', 'DATE'), ('Vlaanderen', 'GPE'), ('3%', 'PERCENT'), ('Volksuniejongeren', 'FAC'), ('Sigurd Vangermeersch', 'PERSON')]"
000f03eb-9976-43ec-9cfc-49fcc6aabf1c,KD970806.220,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\VF\VF97\BRIEF\KD970806.220,.220,en,252,"Ref. KD970806.220.2
Brussels, 19th August 1997

Joventut Nacionalista de Catalunya
fax+34.3.487.67.23

telephone+31 2 219.49.30
fax +31 2 217.35.10
emailvujo@geocities.com

Invitation 
VUJO's 1997 bicycle tour for peace
Thursday 28 August - Sunday 31 August 1997 

Hello,

As you might know each year Volksuniejongeren -VUJO- organises a bicycle tour for peace (or Vredesfietseling in Dutch) through the greenest and most beautiful parts of Flanders. The route we are inviting you to take leaves Voeren on Thursday 28 August and we reach Diksmuide for the IJzerbedevaart on Sunday 31 August. The bicycle tour is one of our contribution tot events taking place around the IJzerbedevaart, the annual remembrance of the suffering and absurdity of war as well as a people's right to self-determination. During the First World War Flemish soldiers died often not fully understanding orders given in a foreign language. The pain caused represents a major point in our movement for equality and self-determination.

Anyway, back to the present day: we would very much like you to be there with our other international guests. We will obviously be taking care of your accomodation as well as providing bicycles for you. Unfortunately, we can only invite two persons from your youth organisation (or organisation younger than thirty). All you have tot do is get to Brussels. Call or fax us even if you can't come. But most of all we would like to see you here in Flanders for the bicycle tour.

We are looking forward to your reply,

Kristin De Winter
International Secretary
Volksuniejongeren",25,"[('Brussels', 'NORP'), ('1997', 'DATE'), ('Joventut Nacionalista', 'ORG'), ('2 219.49.30', 'DATE'), ('217.35.10', 'DATE'), ('1997', 'DATE'), ('28', 'CARDINAL'), ('August', 'PERSON'), ('Sunday 31', 'WORK_OF_ART'), ('1997', 'DATE'), ('-VUJO-', 'WORK_OF_ART'), ('for peace', 'PERSON'), ('Flanders', 'ORG'), ('Voeren', 'GPE'), ('28', 'CARDINAL'), ('Diksmuide', 'GPE'), ('31', 'CARDINAL'), ('August', 'PERSON'), ('war as well as', 'PERSON'), ('for you', 'PERSON'), (""you can't"", 'PERSON'), ('Flanders for the bicycle tour', 'WORK_OF_ART'), ('to your', 'EVENT'), ('Kristin De Winter', 'PERSON'), ('International Secretary', 'ORG')]"
000fc441-8cf3-4d42-bc26-bfcffdd2980f,970703.PST,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\POST\POST97\970703.PST,.pst,nl,363,"donderdag 3 juli 199797416Dan Van Herpedbvraagt VUJO-standpunt EU-eenheidstaal97417Johan Caenensecrvia internet, wil VUJO-lid worden97418Tine De Muldersecrbetaalt voor VUJO-lidmaatschap97419Jan Debolle via VU-Conventiekristin /Leuvenwil actief meewerken met VUJO97420AntiFascistisch FronttijdschVerzet, 16de jg, nr 397421Ipis vzwtijdschInformatief, 16de jg, nr 297422Vrijzinnige KoepeltijdschBindteken, 14de jg, nr 5497423De Marktentijdsch5-hoek, 20ste jg, nr. 18297424Forum Pluralistisch JeugdwerktijdschIngeblikt, juni 9797425Partit per la Independenciakristin /D.F.Infomap congres 24-25/597426Gure Etxea vzwtijdschMeervoud, 5de jg. nr. 2897427Kom. Nederlands ond. in het KomensetijdschOns nieuw kanton, 5de jg, nr. 297428VJH-centraletijdschDe trekker, 3/979742911-daagse Vlaanderen - Europa 2002tijdsch2002 Nieuwsbrief april/mei/juni 97 Info 11-juli vieringen97430Triangel vzwtijdschDe Angel, nr. 3 juni 97
Rubriek Prikbord, bijdrage Sigurd97431UniceftijdschUnicef-info, mei/juni 97/397432JinttijdschJint-Nieuws, 8ste jg, nr. 6 juni 9797433VoerenbelangentijdschVoeren aktueel, nr. 6, 9de jg, juni97434VEVtijdschSnelbericht, 23ste jg juni 9797435VAKAtijdschCampagnebrief 5de jg 97/397436Hand-in-handtijdschDe Kleur, 2de jg, nr. 197437Rood-Groene bewegingtijdschNieuwlinks, 11e jg nr. 497438Vrede vzwtijdschVrede, 40ste jg, nr. 32697439Bond van grote en jonge gezinnentijdschjaarverslag 199697440VEVtijdschSnelbericht, nr. 11 23ste jg97441Verenigingen voor vredewjInfomap Vlaamse Vredesweek 29/9-5/1097442VU-Piet De ZaegerdbBrusseldag 4/10: vraagt medewerking VUJO - fuif of popconcertje?97443VPIJkristinFaxbrief 97 nr. 597444Vic Anciauxdbvrij tribune - standpunt stemrecht migranten97445VNJwjUitnodiging BEVELSOVERDRACHT 26/07 Hoge Rielen97446David F.secrpractica Senegalreis97447Jongeren en de WerelddbUitnodiging Extra denktankavond 23/06 ""Vrije Markt en democratie""97448Jan B.dbTer info: voorstel actie Verdrag van Amsterdam97449VVS, Koert DebeufdbVraagt ondertekening platformtekst toelatingsexamen (tand)geneeskunde97450Steven MaesSigurdfelicitaties opiniestuk De Standaard97451Agalev-VU-VLDdb/wjuitnodiging persconferentie 26/06 Fractievoorzitters over compromis Langendries97452VU - Bert Anciauxdb/wjpersmededeling rond dreigend banenverlies bij Sabena97453Standaard Uitgeverijwjrecentie-ex School te koop97454Davidsfonds/infodokwjperstekst Prijs Knokke-Heist 
beste Jeugdboek 9897455Vic Anciauxsv/wjter info brief aan Bert De Graeve BRTN i.v.m. onderzoek en mogelijk verhuis Radio 2 Vlaams Brabant naar Leuven97456ACV-jongerenwjBrochure studentenjobs97457VPIJdbvraagt ondersteuning anti-racisme actie in Valencia 30/0697458Verbond VOStijdschDe Vos 79ste jg nr. 10/1197459Georges SprietdbVraagt ondertekening manifest 2000 afschaffing kernwapens97460Viruswjvraagt onze publicaties rond plaatselijk jeugdwerkbeleid97461VPIJdbvacature Administrator voor Wide97462Triangelsvverslag OG 17/0697463Gerda Raskindbvraagt minibus 30/06-13/0797464Pieter Vandenbroucke VUJO-Roeselaredbuitnodiging vergadering 07/0797465VPIJkristinnotulen alg. vergadering 15.0597466Frank Illsbroux VUJO-Hasseltdbuitnodiging vergadering 2/797467Vic Anciauxwjperstekst Wonen in Brussel persconferentie 17/069746811-daagse Vlaanderen-Europa 2002dbuitnodiging officiële afsluiting 11-daagse te Brugge 12/0797469Vlaamse Jeugdraaddb/apvoorontwerp van advies Vlaamse Jeugdraad inzake Decreet landelijk Jeugdwerk97470Federale voorlichtingsdienstdb/secrkennisgeving nieuwe uitgaven wegwijs in de federale administratie en overheidsinstellingen97471Stad Hasseltdbuitnodiging 11-juli viering97472Vlaamse Jeugdraaddb/apuitnodiging alg. vergadering 03/07 + notulen en advies97473Vlaamse Jeugdraaddb/apAdvies inzake ontwerpdecreet Landelijk Jeugdwerk + begeleidende brief Verbist97474Planitmediawjvraagt info over publiciteitmogelijkheden in WIJ-Jongeren97475Song Socialistensvvoorbereiding pamflet actie Brusselse metro 02/0797476ADVNsecradreswijziging97477Dennis Hesseling kristin /secradreswijziging97478Dosfelinstituutwj/dbaankondiging zomerverkenningen97480Fam. Vanquickelberghewj/dbbidprentje Kenny97479JERCkristin /dbuitnodiging zomerkamp 18-20/0797481VUJO Erpe-Mere
Joris Van Droogenbroeckdbwil een nieuwe VUJO-kern oprichten",95,"[('donderdag', 'DATE'), ('3 juli 199797416Dan', 'DATE'), ('Caenensecrvia internet', 'ORG'), ('VUJO-lid', 'NORP'), ('Debolle', 'GPE'), ('VUJO97420AntiFascistisch', 'NORP'), ('16de jg', 'DATE'), ('397421Ipis vzwtijdschInformatief', 'EVENT'), ('16de', 'ORDINAL'), ('297422Vrijzinnige', 'CARDINAL'), ('14de', 'CARDINAL'), ('5497423De', 'CARDINAL'), ('20ste jg', 'DATE'), ('juni', 'DATE'), ('9797425Partit', 'CARDINAL'), ('24-25/597426Gure', 'CARDINAL'), ('5de', 'ORDINAL'), ('2897427Kom', 'DATE'), ('Nederlands', 'NORP'), ('5de', 'ORDINAL'), ('297428VJH-centraletijdschDe', 'DATE'), ('3/979742911-daagse Vlaanderen', 'GPE'), ('Europa', 'GPE'), ('2002tijdsch2002', 'DATE'), ('97', 'CARDINAL'), ('11-juli', 'DATE'), ('Angel', 'PERSON'), ('3 juni', 'DATE'), ('97', 'CARDINAL'), ('Sigurd97431UniceftijdschUnicef-info', 'ORG'), ('mei/juni', 'DATE'), ('8ste', 'ORDINAL'), ('6 juni', 'DATE'), ('6', 'CARDINAL'), ('9de', 'ORDINAL'), ('23ste jg juni', 'DATE'), ('5de', 'ORDINAL'), ('2de', 'ORDINAL'), ('197437Rood-Groene', 'DATE'), ('11e', 'ORDINAL'), ('497438Vrede vzwtijdschVrede', 'EVENT'), ('40ste', 'ORDINAL'), ('199697440VEVtijdschSnelbericht', 'DATE'), ('11', 'CARDINAL'), ('23ste', 'ORDINAL'), ('Vlaamse Vredesweek', 'ORG'), ('29/9-5/1097442VU-Piet', 'DATE'), ('VUJO', 'ORG'), ('97', 'CARDINAL'), ('597444Vic', 'CARDINAL'), ('Anciauxdbvrij', 'NORP'), ('26/07', 'CARDINAL'), ('Senegalreis97447Jongeren', 'ORG'), ('23/06', 'CARDINAL'), ('Vrije Markt', 'FAC'), ('B.dbTer', 'ORG'), ('Koert DebeufdbVraagt', 'PERSON'), ('26/06', 'CARDINAL'), ('Bert Anciauxdb/wjpersmededeling rond', 'PERSON'), ('Sabena97453Standaard Uitgeverijwjrecentie-ex School', 'ORG'), ('Anciauxsv/wjter', 'GPE'), ('Bert De Graeve', 'PERSON'), ('BRTN', 'ORG'), ('Radio 2', 'ORG'), ('Vlaams Brabant', 'ORG'), ('Leuven97456ACV-jongerenwjBrochure', 'GPE'), ('anti-racisme', 'NORP'), ('Valencia', 'GPE'), ('Vos', 'PERSON'), ('10/1197459Georges', 'DATE'), ('2000', 'DATE'), ('17/0697463Gerda', 'DATE'), ('Raskindbvraagt', 'GPE'), ('30/06-13/0797464Pieter', 'CARDINAL'), ('Vandenbroucke', 'PERSON'), ('07/0797465VPIJkristinnotulen', 'ORG'), ('15.0597466Frank', 'DATE'), ('Illsbroux', 'ORG'), ('2/797467Vic', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('Vlaanderen-Europa', 'GPE'), ('Brugge', 'GPE'), ('12/0797469Vlaamse', 'CARDINAL'), ('Vlaamse Jeugdraad', 'ORG'), ('11-juli', 'DATE'), ('03/07', 'CARDINAL'), ('Landelijk Jeugdwerk', 'ORG'), ('Verbist97474Planitmediawjvraagt info', 'ORG'), ('Brusselse', 'NORP'), ('02/0797476ADVNsecradreswijziging97477Dennis', 'DATE'), ('Hesseling kristin', 'PERSON'), ('Kenny97479JERCkristin', 'ORG'), ('Erpe-Mere', 'GPE'), ('Joris Van Droogenbroeckdbwil', 'PERSON'), ('VUJO-kern', 'ORG')]"
00110dc0-b72c-4bdb-8a56-b7d146990faa,KD980609.099,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\DB\DB98\UITNOD.98\KD980609.099,.099,nl,222,"Ref.: KD980509.099.2
Brussel, 7 mei 1998

Aan de leden van
het Dagelijks Bestuur van VUJO

Beste,

Wij nodigen je heel graag uit voor een volgende DB-vergadering die plaatsvindt in de lokalen van het VU(JO)-hoofdkwartier, Barricadenplein 12 te Brussel op:
zaterdag 9 mei 1998 om 10 uur stipt!! 
Agenda:

1. goedkeuring verslag 17/4
2. evaluatie voorbije 14 dagen - vooruitblik volgende 14 dagen
3. partijraad 9/5
4. stand van zaken 2/7 - 26/9
5. voorbereiding actie NMBS 24(?)-25(?)/5
6. briefwisseling
7. varia
9. rondleiding VUJO-hoofdkwartier (toelichting bij gebruik VUJO-bibliotheek) (Peter Craeyeveld)

Indien je er niet bij kan zijn wil je dat dan tijdig laten weten aan het VUJO-secretariaat (tel. 02/219.49.30). Tot dan!?

Met vriendelijke groeten,

Kristin De WinterGuido Poppelier
VoorzitterSecretaris

Reisweg

Huize Poppelier-Storms
Wolterslaan 171 B(eneden)
9040 Sint-Amandsberg (bij Gent natuurlijk)
tel. 09/228.65.88

Met de trein:

Afstappen in Station Gent - Sint-Pieters: tram 1 of 10 nemen, afstappen aan de Korenmarkt. Overstappen op Trolley-bus 3 richting Dampoort. Afstappen Gentbruggebrug. Zie vervolgens plannetje.

Met de auto:

Vanaf E40 via E17 afrit Gent nemen. Opgepast: op de brug rechts aanhouden en aan de verkeerslichten rechts afslaan. Vervolgens langs de ring (water) blijven rijden tot aan de eerste verkeerslichten (aan de bocht) rechts afslaan en langs het water blijven rijden. Vervolgens 2de straat links afslaan. Dit is de Wolterslaan. Aan de rechterzijde is nr. 171 B.",49,"[('KD980509.099.2', 'PERSON'), ('Brussel', 'GPE'), ('7 mei 1998', 'DATE'), ('VUJO', 'ORG'), ('VU', 'ORG'), ('Barricadenplein 12', 'FAC'), ('Brussel', 'GPE'), ('zaterdag', 'DATE'), ('9 mei 1998', 'DATE'), ('10 uur', 'TIME'), ('1', 'CARDINAL'), ('17/4', 'DATE'), ('2', 'CARDINAL'), ('14 dagen', 'DATE'), ('14 dagen', 'DATE'), ('3', 'CARDINAL'), ('4', 'CARDINAL'), ('2/7', 'CARDINAL'), ('26/9', 'DATE'), ('5', 'CARDINAL'), ('NMBS', 'ORG'), ('24(?)-25(?)/5', 'CARDINAL'), ('6', 'CARDINAL'), ('7', 'CARDINAL'), ('9', 'CARDINAL'), ('VUJO-bibliotheek', 'ORG'), ('Peter Craeyeveld', 'PERSON'), ('02/219.49.30', 'DATE'), ('Kristin', 'PERSON'), ('Huize Poppelier-Storms', 'FAC'), ('171', 'CARDINAL'), ('Sint-Amandsberg', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('09/228.65.88', 'DATE'), ('Station Gent', 'FAC'), ('Sint-Pieters', 'FAC'), ('1', 'CARDINAL'), ('10', 'CARDINAL'), ('Korenmarkt', 'FAC'), ('Trolley-bus', 'ORG'), ('3', 'CARDINAL'), ('Dampoort', 'FAC'), ('Gentbruggebrug', 'GPE'), ('E40', 'FAC'), ('E17', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('eerste', 'ORDINAL'), ('2de', 'ORDINAL'), ('171', 'CARDINAL')]"
001ad304-6ec8-46e8-b74d-5317a28414aa,970203.PST,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\POST\POST97\970203.PST,.pst,nl,68,maandag 3 februari 199797078VVBsecrcongresbesluiten Europacongres VVB97079Davidsfondssecrboekvoorstelling97080Europees Parlementtijdschjanuari 9797081Voorzitter van de commissie verzoekschriftensecropname van verzoekschrift betreffende het stemrecht97082Jeugdraadsecraank. jongerenforum over drugs op 1 maart te Oostende97083VUJO-Limburgkernwuitn. bestuursverg. 18/297084VUJO-BilzenkernwVUJO-karting-trophy 22/39708511-daagse Vl. Europasecrinfo97086Blokbustersecrverslag verg. kom. tegen fascistische geweld97087VVMsecrbezwaarschrift Ruimtelijk Structuurplan97088VlekhosecrVlaamse jong politici97089Roland Van Rillaersecrinfo over toneelvoorstellingen97090UUPPsecrinfo over reproductierecht foto's97091Beweging mensen met laag inkomen en kinderensecrnieuwe lidkaart97092Afdeling Jeugdwerksecrinfo over kopiëren97093VUJO-Tienenkernwjaarverslag97094Hand in Handsecrverzoek tot betaling lidgeld97095Nieuw Linkstijdsch10de jrg. nr. 18 met artikel Sigurd,12,"[('maandag', 'DATE'), ('3 februari', 'DATE'), ('VVB97079Davidsfondssecrboekvoorstelling97080Europees Parlementtijdschjanuari', 'ORG'), ('1 maart', 'DATE'), ('Oostende97083VUJO-Limburgkernwuitn', 'GPE'), ('18/297084VUJO-BilzenkernwVUJO-karting-trophy', 'DATE'), ('Europasecrinfo97086Blokbustersecrverslag', 'PERSON'), ('Structuurplan97088VlekhosecrVlaamse jong', 'ORG'), ('Jeugdwerksecrinfo', 'PERSON'), ('Handsecrverzoek', 'GPE'), ('18', 'CARDINAL'), ('Sigurd', 'PERSON')]"
004e7d34-0f3c-4f05-a1b4-fed93b32729a,04VFTRAJ.WJ,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\WJ\97-04\04VFTRAJ.WJ,.wj,nl,595,"04vftraject.wj

NA TORHOUT-WERCHTER:

VOEREN-DIKSMUIDE

Donderdag 28 augustus

Voeren-Diest

Voeren

Lunch in het Veltmanshuis te Sint-Martens-Voeren. Vertrek aan het Veltmanshuis om 13.30 uur. Via Moelingen, langs het Albertkanaal naar Bilzen.

Bilzen

Aankomst in Bilzen omstreeks 15 uur. Tijdens rustpauze op de markt onthaal door burgemeester Johan Sauwens. Vertrek vanuit Bilzen om 15.45 uur. Via Hoeselt, Kortessem, Wellen, Sint-Truiden en Nieuwerkerken naar Herk-de-Stad.

Herk-de-Stad

Aankomst in Herk-de-Stad omstreeks 18 uur. Rustpauze op de markt. Vertrek vanuit Herk-de-Stad om 18.20 uur. Via Halen naar Diest.

Diest

Aankomst in jeugdherberg Den Drossaard (Sint-Jansstraat 2A, tel. 013/31 37 21) omstreeks 19 uur. Maaltijd, avondwandeling in Diest. Verkwikkende nachtrust.

Vrijdag 29 augustus

Diest-Evergem

Diest

Ontbijt. Vertrek aan jeugdherberg Den Drossaard om 9 uur. Via Scherpenheuvel-Zichem, Aarschot, Begijnendijk, Tremelo, Rotselaar naar Haacht.

Haacht

Aankomst in Haacht omstreeks 11.30 uur. Rustpauze aan het station. Vertrek vanuit Haacht om 12 uur. Via Boortmeerbeek, Zemst en Mechelen naar Hombeek.

Hombeek

Aankomst aan de Egleghemvijver in Hombeek omstreeks 13 uur. Middagmaal in de Zeilclub (tel. 015/41 96 73). Vertrek vanuit Hombeek om 14.30 uur. Via Kapelle-op-den-Bos, Londerzeel, Buggenhout, Lebbeke, Aalst, Dendermonde naar Overmere.

Overmere

Aankomst in Overmere omstreeks 17.20 uur. Rustpauze aan de kerk. Hier sluiten de deelnemers aan die vrijdagvoormiddag vanuit de Kempen vertrokken. Vertrek vanuit Overmere om 18 uur. Via Laarne, Destelbergen en Gent naar Evergem.

Evergem

Aankomst in Evergem omstreeks 19.45 uur, aan Gemeenschapstehuis Het Molenschip (Vurstjen 33, tel. 09/253 80 71). Avondmaal, avondwandeling door Evergem. Kuise nachtrust.

Zaterdag 30 augustus

Evergem-Diksmuide

Evergem

Ontbijt, thema-gesprek rond het IJzertestament met Frans-Jos Verdoodt en Lunch. Startschot om 13 uur aan Gemeenschapstehuis Het Molenschip voor de laatste etappe naar Diksmuide. Via Lovendegem, Gent, Nevele, Aalter, Ruiselede naar Wingene.

Wingene

Aankomst in Wingene omstreeks 15.10 uur. Ontvangst door VU-Wingene aan Café ""d'Ambiance"" (Futselstraat). Na rustpauze vertrek om 15.45 uur. Via Lichtervelde, Torhout en Kortemark naar Esen.

Esen

Korte halte aan de kerk om de fietskaravaan de hergroeperen. Vertrek om 17.45 uur voor de laatste kilometers naar Diksmuide.

Diksmuide

Aankomst aan de Pax-poort om 18 uur. Ontvangst door het IJzerbedevaartcomité. Installeren in het tentenkamp op de bedevaartweide. Merken en op de vrachtwagen laden van de fietsen (enkel woor wie zondag met de autocar naar huis gaat!). Maaltijd in de V.O.V.O.-hangar op de rechter IJzeroever (tegenover Pax-poort). Fuif in de boot op de IJzer. Welverdiende nachtrust.

Zondag 31 augustus

Diksmuide

Ontbijt tussen 8 en 9 uur in de V.O.V.O.-hangar. Om 11 uur 70ste IJzerbedevaart onder het motto ""Meer Vlaanderen, beter Vlaanderen"". Onmiddellijk na de IJzerbedevaart opbreken van het tentenkamp. Officiële afsluiting van de 21ste Vredesfietseling. Middagmaal op eigen initiatief. Wie ingeschreven heeft kan terug naar huis met de autocar om 15.30 uur. Vertrek aan het IJzerbedevaartsecretariaat.

KEMPENROUTE

Vrijdag 29 augustus

Dessel-Overmere

Dessel

Om 8.30 uur vertrek in Dessel aan het Gemeentehuis op de Markt. Langs de Kempense Vaart, via Ten Aart (Geel) (omstreeks 9.15 uur aan de kerk, mogelijkheid om aan te sluiten), naar Herentals.

Herentals

Aankomst aan Klein Sas in Herentals omstreeks 9.45 uur. Korte rustpauze, mogelijkheid om aan te sluiten. Vertrek vanuit Herentals om 10.00 uur. Langs Albertkanaal, via Oelegem naar Wommelgem.

Wommelgem

Aankomst bij de familie Herbosch in Wommelgem (Kastanjelaan 4, tel. 03/353 68 94) omstreeks 11.30 uur. Middagmaal in huize Herbosch. Vertrek vanuit Wommelgem om 12.45 uur. Via Berchem (omstreeks 13 uur aan de kerk, mogelijkheid om aan te sluiten), Borsbeek, Antwerpen, Zwijndrecht, Kruibeke, Temse naar Hamme.

Hamme

Aankomst in Hamme omstreeks 15.10 uur. Rustpauze aan rusthuis. Vertrek vanuit Hamme om 15.45 uur. Via Zele naar Overmere.

Overmere

Aankomst in Overmere omstreeks 17 uur. Hier sluit de groep aan bij de grote Vredesfietselingkaravaan uit Voeren.",198,"[('04vftraject.wj', 'DATE'), ('Donderdag', 'DATE'), ('28 augustus', 'DATE'), ('Voeren-Diest', 'GPE'), ('Voeren', 'GPE'), ('Veltmanshuis', 'ORG'), ('Sint-Martens-Voeren', 'GPE'), ('Veltmanshuis', 'ORG'), ('13.30 uur', 'TIME'), ('Moelingen', 'GPE'), ('Albertkanaal', 'LOC'), ('Bilzen', 'GPE'), ('Bilzen', 'GPE'), ('Bilzen', 'GPE'), ('15 uur', 'TIME'), ('Johan Sauwens', 'PERSON'), ('Bilzen', 'GPE'), ('15.45 uur', 'TIME'), ('Hoeselt', 'GPE'), ('Kortessem', 'GPE'), ('Wellen', 'GPE'), ('Sint-Truiden', 'GPE'), ('Nieuwerkerken', 'GPE'), ('Herk-de-Stad', 'GPE'), ('Herk-de-Stad', 'GPE'), ('Herk-de-Stad', 'GPE'), ('18 uur', 'TIME'), ('Rustpauze', 'GPE'), ('Herk-de-Stad', 'GPE'), ('18.20 uur', 'TIME'), ('Halen', 'GPE'), ('Diest', 'GPE'), ('Diest', 'GPE'), ('Den Drossaard', 'GPE'), ('Sint-Jansstraat', 'FAC'), ('013/31', 'DATE'), ('37', 'CARDINAL'), ('21', 'CARDINAL'), ('19 uur', 'TIME'), ('Diest', 'GPE'), ('Verkwikkende', 'PERSON'), ('Vrijdag', 'DATE'), ('29 augustus', 'DATE'), ('Diest-Evergem', 'GPE'), ('Diest', 'GPE'), ('Den Drossaard', 'GPE'), ('9 uur', 'TIME'), ('Scherpenheuvel-Zichem', 'GPE'), ('Aarschot', 'GPE'), ('Begijnendijk', 'GPE'), ('Tremelo', 'GPE'), ('Rotselaar', 'GPE'), ('Haacht', 'GPE'), ('Haacht', 'GPE'), ('Haacht', 'GPE'), ('11.30 uur', 'TIME'), ('Rustpauze', 'GPE'), ('Haacht', 'GPE'), ('12 uur', 'TIME'), ('Boortmeerbeek', 'GPE'), ('Zemst', 'GPE'), ('Mechelen', 'GPE'), ('Hombeek', 'GPE'), ('Hombeek', 'GPE'), ('Egleghemvijver', 'LOC'), ('Hombeek', 'GPE'), ('13 uur', 'TIME'), ('Zeilclub', 'ORG'), ('015/41', 'DATE'), ('96', 'CARDINAL'), ('Hombeek', 'GPE'), ('14.30 uur', 'TIME'), ('Kapelle-op-den-Bos', 'GPE'), ('Londerzeel', 'GPE'), ('Buggenhout', 'GPE'), ('Lebbeke', 'GPE'), ('Aalst', 'GPE'), ('Dendermonde', 'GPE'), ('Overmere', 'GPE'), ('Overmere', 'GPE'), ('Overmere', 'GPE'), ('17.20 uur', 'TIME'), ('Rustpauze', 'GPE'), ('Kempen', 'LOC'), ('Overmere', 'GPE'), ('18 uur', 'TIME'), ('Laarne', 'GPE'), ('Destelbergen', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Evergem', 'GPE'), ('Evergem', 'GPE'), ('Evergem', 'GPE'), ('19.45 uur', 'TIME'), ('Gemeenschapstehuis', 'ORG'), ('Molenschip', 'ORG'), ('Vurstjen 33', 'ORG'), ('80 71', 'DATE'), ('Avondmaal', 'EVENT'), ('Evergem', 'GPE'), ('Zaterdag', 'DATE'), ('30 augustus', 'DATE'), ('Evergem', 'GPE'), ('IJzertestament', 'ORG'), ('Frans-Jos Verdoodt', 'PERSON'), ('13 uur', 'TIME'), ('Gemeenschapstehuis', 'ORG'), ('Molenschip', 'FAC'), ('Diksmuide', 'GPE'), ('Lovendegem', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Nevele', 'GPE'), ('Aalter', 'GPE'), ('Ruiselede', 'GPE'), ('Wingene', 'GPE'), ('Wingene', 'GPE'), ('Wingene', 'GPE'), ('15.10 uur', 'TIME'), ('Futselstraat', 'GPE'), ('15.45 uur', 'TIME'), ('Lichtervelde', 'GPE'), ('Torhout', 'GPE'), ('Kortemark', 'GPE'), ('Esen', 'GPE'), ('Esen', 'GPE'), ('17.45 uur', 'TIME'), ('Diksmuide', 'GPE'), ('Diksmuide', 'GPE'), ('18 uur', 'TIME'), ('IJzerbedevaartcomité', 'ORG'), ('zondag', 'DATE'), ('IJzeroever', 'ORG'), ('Fuif', 'EVENT'), ('IJzer', 'LOC'), ('Zondag 31 augustus', 'DATE'), ('Diksmuide', 'GPE'), ('8', 'CARDINAL'), ('9 uur', 'TIME'), ('11 uur', 'TIME'), ('70ste', 'ORDINAL'), ('Meer Vlaanderen', 'GPE'), ('Vlaanderen', 'GPE'), ('IJzerbedevaart', 'EVENT'), ('21ste Vredesfietseling', 'EVENT'), ('15.30 uur', 'TIME'), ('IJzerbedevaartsecretariaat', 'FAC'), ('KEMPENROUTE', 'ORG'), ('29 augustus', 'DATE'), ('Dessel-Overmere', 'GPE'), ('Dessel', 'GPE'), ('8.30 uur', 'TIME'), ('Dessel', 'GPE'), ('Markt', 'FAC'), ('Kempense Vaart', 'FAC'), ('Ten Aart', 'PERSON'), ('Geel', 'GPE'), ('9.15 uur', 'TIME'), ('Herentals', 'GPE'), ('Herentals', 'GPE'), ('Klein Sas', 'WORK_OF_ART'), ('Herentals', 'GPE'), ('9.45 uur', 'TIME'), ('Herentals', 'GPE'), ('10.00 uur', 'TIME'), ('Albertkanaal', 'LOC'), ('Oelegem', 'GPE'), ('Wommelgem', 'GPE'), ('Wommelgem', 'GPE'), ('Herbosch', 'NORP'), ('Wommelgem', 'GPE'), ('Kastanjelaan 4', 'FAC'), ('03/353', 'DATE'), ('68', 'CARDINAL'), ('94', 'CARDINAL'), ('11.30 uur', 'TIME'), ('huize Herbosch', 'GPE'), ('Wommelgem', 'GPE'), ('12.45 uur', 'TIME'), ('Berchem', 'GPE'), ('13 uur', 'TIME'), ('Borsbeek', 'GPE'), ('Antwerpen', 'GPE'), ('Zwijndrecht', 'GPE'), ('Kruibeke', 'GPE'), ('Temse', 'GPE'), ('Hamme', 'GPE'), ('Hamme', 'GPE'), ('Hamme', 'GPE'), ('15.10 uur', 'TIME'), ('Rustpauze', 'GPE'), ('Hamme', 'GPE'), ('15.45 uur', 'TIME'), ('Zele', 'GPE'), ('Overmere', 'GPE'), ('Overmere', 'GPE'), ('Overmere', 'GPE'), ('17 uur', 'TIME'), ('Vredesfietselingkaravaan', 'GPE'), ('Voeren', 'GPE')]"
007573aa-d82c-41a0-9610-cd88bce51122,07LEEUW.WJ,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\WJ\97-07\07LEEUW.WJ,.wj,nl,109,"05leeuw.wj

gezocht: jonge leeuwen

Jij bent jong, Vlaams en je engagement voor verantwoordelijkheid, democratie, vrijheid en openheid is ontembaar. Je hebt idealen en doet er alles aan om ze te bereiken.

Wij zijn de Volksuniejongeren: prettig gestoorde denkers met verfrissende ideeën en we zoeken jonge leeuwen om samen een alternatieve, betere samenleving na te jagen.

Ben jij de ontembare jonge leeuw die we zoeken, aarzel dan niet en laat ons zo snel mogelijk met je kennis maken.
En wist je dat je voor 100 fr. al lid bent van dé alternatieve Vlaamse jongerengroep?

Volksuniejongeren
Barricadenplein 12, 1000 Brussel
tel.: 02/219.49.30 of 02/217.63.28 - fax: 02/217.35.10
e-mail: vujo@geocities.com - http://www.jeugdwerknet.be/vujo",13,"[('05leeuw.wj', 'DATE'), ('Vlaams', 'NORP'), ('Volksuniejongeren', 'FAC'), ('100', 'CARDINAL'), ('Vlaamse', 'NORP'), ('Barricadenplein 12', 'FAC'), ('1000', 'CARDINAL'), ('Brussel', 'GPE'), ('02/219.49.30', 'DATE'), ('02/217.63.28', 'CARDINAL'), ('02/217.35.10', 'DATE'), ('vujo@geocities.com', 'CARDINAL'), ('http://www.jeugdwerknet.be/vujo', 'PERSON')]"
00881fc9-edca-45f3-b14e-e9571bda0db1,KD941114,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\BRIEVEN\BRIEVE94\KD94\KD941114,,nl,272,"Ref.: KD941114/250/2

Aan de Humanistische Jongeren
Poincarélaan 40

1070 BRUSSEL

Brussel, 14 november 1994

Betreft: vertegenwoodiging Raad van Beheer JINT

Geachte,

In antwoord op uw brief van 27 oktober jl. en verwijzend naar de overeenkomst afgesloten op 21 januari 1991 tussen de Humanistische Jongeren, CVP-Jongeren en Volksuniejongeren, bevestigt ondergetekende Geert Lambert, algemeen voorzitter, hierbij dat de Volksuniejongeren akkoord gaan met het feit dat de bestuursperiode 1994-1997, namelijk de vertegenwoordiging in de Raad van Beheer van JINT, door de Humanistische Jongeren wordt waargenomen.

In de overtuiging dat uw vereniging deze taak volwaardig zal opnemen, sluiten we

Met vriendelijke groeten,

Geert Lambert
Algemeen voorzitter

Ref.: KD941114/251/2

Aan VUJO-Tienen
P/a Philip Van Helmont
Oude Heerweg 135
3300 TIENEN

Brussel, 14 november 1994

Geachte sekretaris,
Beste Philip,

Onlangs kregen we op het nationaal sekretariaat een telefoontje van iemand van VU-Tienen met de vraag een attest te bezorgen waarin VUJO-nationaal verklaart dat VUJO-Tienen, vertegenwoordigd door Philip Van Helmont, Oude Heerweg 135, 3300 Tienen, erkend is als haar afdeling, zodat jij VUJO zou kunnen vertegenwoordigen in de plaatselijke jeugdraad. 
Bijgevoegd vind je deze verklaring. 

Mocht je nog bijkomende informatie wensen, neem dat gerust kontakt op. Je kan ons telefonisch bereiken tijdens de kantooruren, 02/217.63.28. Vragen naar Arnold of Kate.

In de hoop je hiermee te kunnen helpen en je sukses toewensend met jullie werking, sluiten we

Met Vlaamse groeten,

Kate Degeyter
Stafmedewerker
Algemeen VUJO-sekretariaat

Brussel, 14 november 1994

VERKLARING 

Ondergetekende Geert Lambert, algemeen voorzitter, verklaart hierbij dat VUJO-Tienen een erkende afdeling is van de vzw  Volksuniejongeren en dat Philip Van Helmont, Oude Heerweg 135, 3300 Tienen, fungeert als bestuurslid van deze afdeling.

Namens Volksuniejongeren,

Geert Lambert
Algemeen voorzitter",48,"[('KD941114/250/2\n\nAan de Humanistische Jongeren', 'WORK_OF_ART'), ('40', 'CARDINAL'), ('1070', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('14 november 1994', 'DATE'), ('Raad van Beheer', 'ORG'), ('JINT', 'ORG'), ('27 oktober jl.', 'DATE'), ('21 januari 1991', 'DATE'), ('Humanistische Jongeren', 'ORG'), ('CVP-Jongeren', 'ORG'), ('Volksuniejongeren', 'GPE'), ('Geert Lambert', 'PERSON'), ('Volksuniejongeren', 'FAC'), ('1994-1997', 'DATE'), ('Raad van Beheer van JINT', 'ORG'), ('Humanistische Jongeren', 'ORG'), ('Geert Lambert', 'PERSON'), ('KD941114/251/2', 'ORG'), ('Philip Van Helmont', 'PERSON'), ('Oude Heerweg', 'FAC'), ('135', 'CARDINAL'), ('3300', 'CARDINAL'), ('Brussel', 'GPE'), ('14 november 1994', 'DATE'), ('Philip', 'PERSON'), ('Philip Van Helmont', 'PERSON'), ('Oude Heerweg', 'FAC'), ('135', 'CARDINAL'), ('3300', 'CARDINAL'), ('Tienen', 'GPE'), ('VUJO', 'ORG'), ('02/217.63.28', 'CARDINAL'), ('Arnold', 'PERSON'), ('Kate', 'PERSON'), ('Vlaamse', 'NORP'), ('Kate Degeyter', 'PERSON'), ('Algemeen VUJO-sekretariaat', 'ORG'), ('Brussel', 'GPE'), ('14 november 1994', 'DATE'), ('Geert Lambert', 'PERSON'), ('vzw  Volksuniejongeren', 'ORG'), ('Philip Van Helmont', 'PERSON'), ('Oude Heerweg', 'FAC'), ('135', 'CARDINAL'), ('3300', 'CARDINAL'), ('Tienen', 'GPE'), ('Geert Lambert', 'PERSON')]"
0094c8eb-95bd-444c-bd02-3773aee3c504,KW980808,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\BRIEF\BRIEF98\KDW98\KW980808,,nl,458,"Het nooit meer oorlog truitje

Zoals de voorbije jaren reikten de Volksuniejongeren in de nasleep van de Tour hun eigen truitjes uit. Als evaluatie van het voorbije politieke jaar, als voorstelling van ons eigen fietsevenement van de zomer: de Vredesfietseling naar de Ijzerbedevaart. 

Een triestige tour, een nogal triestig politiek jaar

We bogen ons over de prangende vraag wie dit jaar onze truitjes verdiende. Helaas. Het was een triestige tour, en een redelijk triestig politiek jaar. Eigen lof stinkt. Dus kwamen niet in aanmerking: het omzetten van onze congresteksten over justitie in het Octopusakkoord en het opstarten van een brede vernieuwingsbeweging ID21 die mensen opnieuw wil laten participeren in politiek. 

Federaal en a-sociaal

De prestatie van onze premier is buiten categorie... Geen stemrecht voor Marokkanen, Turken en nieuwkomers van allerlei slag... Consequent zijn ze wel, onze beleidsmensen. Nu weten deze mensen tenminste zeker dat ze tweederangsburgers zijn en blijven. Ook voor de Brusselse Vlamingen geldt dat. ""Ik denk er niet aan en dus bestaat het probleem niet"": zo vermijdt onze premier alle subtiel politiek denkwerk. Heeft onze premier het misschien te druk met de hervorming van de sociale zekerheid? Helaas, ondanks de versterking die Dehaene kreeg van zijn stijlgenoot Tobback, is er enkel de ""zekerheid"" dat het geld opgeraakt maar ""sociaal""? Tobback heeft het ondertussen druk met zijn bevoegdheid om mensen in nood om te toveren tot ""illegalen"". . Misschien verliest de SP dan minder stemmen aan het Blok? Verder werd Europa niet democratischer en niet socialer. De Kosovaren laat men aan hun lot over. 

Zeer teleurstellend allemaal voor ons, jonge politici, en niet van aard om ons vertrouwen in het federale niveau te vergroten. En het was al zo klein. Gelukkig blijven vele jongeren keihard aan de kar van de politieke vernieuwing duwen, binnen of buiten de partijen. De jongeren nemen de fakkel over...

Roots

Bij de traditionele politieke thema's, onze middelmatige ministers en de vele grijze muizen in het parlementen-peleton zagen we geen prijswinnaars. Dus terug naar onze roots, het pacifisme. Ook daar vielen veel droevige prestaties op: Yllief, Derycke, Moreels, de Donnea: veel geblaat, weinig wol. 

Toch is de AFCEA-wapenbeurs uit België vertrokken. Dit gebeurde dank zij de onverdroten onderzoeksinspanningen en actiebereidheid van een vzwtje, het Forum voor Vredesactie. Door een snelle reactie kon AFCEA ook uit Den Haag worden geweerd.  Dé oplossing voor dé gewapende conflicten, wapenproductie en handel, kan een kleine groep niet bieden. Maar als geïnspireerde mensen met een visie zich verenigen, schiet de samenleving uiteindelijk toch wakker. Dit maal in Vlaanderen, een volgende keer elders. Dat vrije initiatief, een typische uiting van een democratie, wilden we graag belonen met een uniek VUJO-""Nooit meer oorlog""-truitje. De andere truitjes houden we maar in reserve. Misschien rijden onze politici volgend jaar een betere tour. ",24,"[('Volksuniejongeren', 'FAC'), ('Tour', 'EVENT'), ('zomer', 'DATE'), ('Vredesfietseling', 'GPE'), ('Octopusakkoord', 'LAW'), ('ID21', 'ORG'), ('Marokkanen', 'NORP'), ('Turken', 'NORP'), ('Brusselse', 'NORP'), ('Vlamingen', 'NORP'), ('Dehaene', 'PERSON'), ('stijlgenoot Tobback', 'PERSON'), ('Tobback', 'PERSON'), ('SP', 'ORG'), ('Blok', 'ORG'), ('Europa', 'GPE'), ('Kosovaren', 'NORP'), ('Derycke', 'PERSON'), ('Moreels', 'PERSON'), ('AFCEA-wapenbeurs', 'GPE'), ('België', 'GPE'), ('Forum voor Vredesactie', 'ORG'), ('Den Haag', 'GPE'), ('Vlaanderen', 'GPE')]"
00e665e5-13bd-4198-bc31-e5765cbf0a8e,KD961022.BK!,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\VF\VF96\KD961022.BK!,.bk!,nl,1090,"doc.: kd961022.vsl

VERSLAG EVALUATIEVERGADERING  VREDESFIETSELING '96 - 22.10.1996 
Aanwezig: Kris Van Dijck, Winfried Vangramberen, Koen Van Herzeele, Kristin De Winter, Marius Meremans, Hans Van Hemelryck, Kris Mulkers, Karl Vermaercke, Mark Cuvelier, Wout Smitz.
Verontschuldigd: Tom Serkeyn, Roger Vermylen, Arnold Peeters.

1. Financieel verslag

Ondanks de financiële tussenkomst van de VU voor een bedrag van 200.000 fr. hebben wij toch nog een verlies van ong. 80.000 fr. De steun van de VU heeft de extra-uitgaven van deze jubileumeditie wel kunnen dekken aangezien het verlies vergelijkbaar is met de verliezen van de voorbije jaren. 
Kristin vraagt zich af of deze verliezen door VUJO verder kunnen gedragen worden (is een  DB-beslissing).
Voorts moet opgemerkt dat de Afdeling Jeugdwerk niet langer subsidies toekent voor deze activiteit. Volgens de A.J.W. kunnen wij gezien de aard van deze activiteit onmogelijk het vereiste aantal uren vorming geven.
Uitgaven dienen dus beperkt te worden en/of inkomsten verhoogt. De deelnameprijs ligt voor wie werkt laag. Er wordt geen onderscheid gemaakt voor scholieren en studenten, werkenden,... 

2. Evaluatie voorbereiding Vredesfietseling

Verspreiding Vredesfietselingkrant en -folder: 
- te veel krantjes gedrukt
- de verspreiding onvoldoende uitgewerkt, gerichter uitdelen
- belangrijk is de verspreiding via de VUJO-afdelingen

Aanschrijven gemeenten: OK, Bilzen zou geen aanvraag ontvangen hebben (zijn later verstuurd doordat de route Voeren-Bilzen nog niet verkend was n.v.d.r.)

3. Evaluatie Vredesfietseling

Vertrek in Brussel: te laat wegens oponthoud van de vrachtwagen bij de uitleendienst te Machelen. Blijkbaar zijn sommige chauffeurs van begeleidende auto's niet op de hoogte van de reisweg naar Voeren. Weguitstippeling voorzien!

Vertrek in Voeren: OK

Traject Voeren-Bilzen: Muizenberg blijkt moeilijker te beklimmen dan verwacht. Opnieuw route via Maastricht nemen of alternatieve route uitstippelen?

Ontvangst stadhuis Bilzen: OK. Misschien zou  het sympathieker overkomen om een pint te pakken i.p.v. een officiële ontvangst te vragen.

Traject Bilzen-Tienen: Kris Mulkers stelt voor om via Herk-de-Stad over Diest (overnachting in de jeugdherberg) te rijden. (De jeugdherberg van Diest beschikt over 70(!) bedden). Het traject Diest-Hombeek dient bijgevolg ook aangepast. Ziet de vernieuwde werkgroep zo'n drastische ingreep van het parcours zitten bij de eerste Vredesfietseling die zij organiseert? Kostprijs overnachting? Vlug een beslissing  nemen.

Overnachting Tienen: OK, het slapen in de refter vinden sommigen niet erg confortabel.

Parcours Tienen-Gent: Probleem te Wespelaar: wegens acitiviteiten konden de begeleidende voertuigen de fietskaravaan niet volgen. Belangrijk dus is vooraf goed af te spreken wie mag/moet stoppen wanneer zich problemen voordoen met fietsers tijdens de tocht! Alleen bezemwagen en Vlaams Kruis mogen stoppen. Ook de wegkapitein mag stoppen om bijv. een fietser te begeleiden die dringend moet plassen...

Middagmaal Hombeek: OK

Parcours Hombeek-Overmere: Marius stelt voor om een alternatieve route uit te stippelen voor het industrieterrein voor Dendermonde.

Piet Seynaeve vond de afstand Hombeek-Overmere te lang zonder onderbreking en de stop in Overmere dan weer te lang. Waarschijnlijk te maken met de wolkbreuk.

Parcours Dessel-Wommelgem via kanaal: OK

Middagmaal bij fam. Herbosch: OK. Probleem echter is dat er buiten moet gegeten worden omdat de groep te groot wordt. Wat bij slecht weer? Ward bedankingsbriefje sturen.

Politiebegeleiding Antwerpen: OK. Is een must!

Traject Burcht-Temse: OK

Traject Temse-Hamme: Drukke baan.

Julien Horemans uit Dessel vindt dat er te vlug wordt gefietst. De kopman mag geen groepsverantwoordelijke zijn zodat deze de groep beter in de gaten kan houden..

Ook zouden tandems gaten maken in het peloton.

Traject Overmere-Gent: Kristin vindt dat de groepsgeest vanaf Overmere grotendeels wegvalt. Dit kan volgens haar opgevangen worden de vrijdagavond.

Doortocht Gent: Er was geen politiebegeleiding!!! (nieuw reglement voorziet geen begeleiding voor minder dan 150 fietsers). Nochtans een must! Er waren 2 politieagenten voor de begeleiding bij het vertrek op zaterdag. 

Vorming vrijdagavond: spreker niet opgedaagd (geval van overmacht). Kris van Dijck is ingesprongen.

Voormiddag Gent: 
- Ontvangst stadhuis: OK. Misschien zou een bezoekje aan het stadhuis of het Gravensteen interessant zijn.
- Vredesfietsfeest: OK. Hildegard bekloeg er zich over ter plaatse geen medewerking te hebben gekregen van VUJO Gent-Eeklo.

Traject Gent-Wingene: Een regenbui verdeelde de groep in twee. Enkelen waren immers gestopt. Betere afspraken maken dus opdat het peloton bijeen zou blijven.

Stop Wingene: Café de Pallieter zorgde voor de broodjes. Volgende keer afspraken maken met VU-wingene voor de ontvangst.

Zaterdagavond Diksmuide: OK. Hans V. vindt de muziek op de boot beter.

Regeling fietsen op de vrachtwagens: OK

Bloemenhulde: OK

Bedevaart: sommigen vinden het jammer dat de Vredesfietsers tijdens de bedevaart niet in groep blijven. De groepsgeest valt daardoor weg. Ook bij het vertrek uit Diksmuide is er weinig gelegenheid om afscheid te nemen.

Ordedienst: De vraag wordt gesteld of de ordedienst niet beter gecoördineerd moet worden gezien de gebeurtenissen op de bedevaart en of de personen niet extra verzekerd moeten worden.

Afbraak tenten: OK  Opnieuw 7.000 fr. schade aan tenten door verlies van onderdelen.

Terugreis: Deelnemers uit Dessel (ook J. Horemans) beklagen er zich over dat de bus 4.30 u. onderweg is. Dit zou kunnen vermeden worden door vaste stopplaatsen langs de autosnelwegen (bijv. dezelfde als de aansluitingsplaatsen).

Materiaal: Michel Segers vraagt dat er plastiek bordjes zouden besteld worden cfr. het Vlaamse Kruis van Wingene.

4. werkgroep Vredesfietseling

Volgende veteranen nemen met pijn in het hart afscheid: Winfried Vangramberen, Roger Vermylen en Koen Van Herzeele. Zij worden uiteraard van harte bedankt voor hun jarenlange inzet! Dit betekent daarom niet dat zij niet meer zullen deelnemen aan de fietseling zelf. 
Koen V. zou graag de verslagen blijven ontvangen. 
Afvaardiging DB in werkgroep: niet de bedoeling dat het DB de werkgroep bemandt. 1 of 2 personen volstaan: Marius en Kristin.
Kris V.D. zal in de mate van het mogelijke de voorbereiding opvolgen.

5. VU en de Vredesfietseling

Marius vraagt zich af of we niet moeten kijken in hoeverre de VU ons ook in de toekomst financieel en logistiek kan steunen. Een Vredesfietsfeest in Gent zou een jaarlijks gebeuren van VUJO maar ook van de VU kunnen zijn. 
Kris van Dijck schetst de evolutie van de Vredesfietseling hoe deze aanvankelijk openlijk als een VUJO-activiteit werd voorgesteld. Later werd gepoogd de naam VUJO los te koppelen met de bedoeling om de VF open te trekken naar allerlei (jongeren)organisaties. In deze opzet zijn we helaas niet geslaagd. Hij steunt de idee om de VU mee te engageren in dit VUJO-gebeuren.
Winfried vindt dat VUJO de fierheid moet hebben om deze activiteit autonoom te organiseren.
Hans denkt dat als we jongeren willen aantrekken dit niet via de VU zal zijn.
Karl benadrukt dat we het accent op de Vredesfietseling moeten blijven leggen en niet op een Vredesfietselingfeest. Het gaat tenslotte om een fietstocht naar de IJzerbedevaart.
Kris V. denkt dat we het vooral van de mond-aan-mond (figuurlijk dan?) reclame moeten hebben.",133,"[('VERSLAG', 'ORG'), ('EVALUATIEVERGADERING', 'ORG'), ('VREDESFIETSELING', 'ORG'), ('96', 'CARDINAL'), ('22.10.1996', 'DATE'), ('Kris Van Dijck', 'PERSON'), ('Winfried Vangramberen', 'PERSON'), ('Koen Van Herzeele', 'PERSON'), ('Kristin De Winter', 'PERSON'), ('Marius Meremans', 'PERSON'), ('Hans Van Hemelryck', 'PERSON'), ('Kris Mulkers', 'PERSON'), ('Karl Vermaercke', 'PERSON'), ('Mark Cuvelier', 'PERSON'), ('Wout Smitz', 'PERSON'), ('Tom Serkeyn', 'PERSON'), ('Roger Vermylen', 'PERSON'), ('Arnold Peeters', 'PERSON'), ('1', 'CARDINAL'), ('VU', 'ORG'), ('200.000', 'CARDINAL'), ('80.000', 'CARDINAL'), ('VU', 'ORG'), ('Kristin', 'PERSON'), ('VUJO', 'ORG'), ('Afdeling Jeugdwerk', 'ORG'), ('A.J.W.', 'ORG'), ('2', 'CARDINAL'), ('-folder', 'FAC'), ('Aanschrijven', 'LANGUAGE'), ('Bilzen', 'GPE'), ('Voeren-Bilzen', 'ORG'), ('3', 'CARDINAL'), ('Brussel', 'GPE'), ('Machelen', 'GPE'), ('Voeren', 'GPE'), ('Voeren', 'GPE'), ('OK', 'ORG'), ('Voeren-Bilzen', 'PERSON'), ('Muizenberg', 'GPE'), ('Maastricht', 'GPE'), ('Bilzen', 'GPE'), ('OK', 'ORG'), ('Kris Mulkers', 'PERSON'), ('Herk-de-Stad', 'GPE'), ('Diest', 'GPE'), ('Diest', 'GPE'), ('70', 'CARDINAL'), ('Diest-Hombeek', 'GPE'), ('eerste', 'ORDINAL'), ('Kostprijs overnachting?', 'WORK_OF_ART'), ('Overnachting Tienen', 'FAC'), ('OK', 'ORG'), ('Tienen-Gent', 'ORG'), ('Vlaams Kruis', 'ORG'), ('Hombeek', 'GPE'), ('OK', 'CARDINAL'), ('Hombeek-Overmere', 'EVENT'), ('Marius', 'PERSON'), ('Dendermonde', 'GPE'), ('Piet Seynaeve', 'PERSON'), ('Hombeek-Overmere', 'GPE'), ('Overmere', 'GPE'), ('Dessel-Wommelgem', 'FAC'), ('OK', 'ORG'), ('Ward bedankingsbriefje', 'PERSON'), ('Antwerpen', 'GPE'), ('Burcht-Temse', 'NORP'), ('OK', 'ORG'), ('Julien Horemans', 'PERSON'), ('Dessel', 'GPE'), ('Overmere-Gent', 'ORG'), ('Kristin', 'PERSON'), ('Overmere', 'GPE'), ('Doortocht', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('150', 'CARDINAL'), ('2', 'CARDINAL'), ('zaterdag', 'DATE'), ('Kris van Dijck', 'PERSON'), ('Gent', 'GPE'), ('OK', 'ORG'), ('Vredesfietsfeest', 'PERSON'), ('Hildegard', 'PERSON'), ('VUJO', 'ORG'), ('Gent-Eeklo', 'GPE'), ('Gent-Wingene', 'WORK_OF_ART'), ('twee', 'CARDINAL'), ('Wingene', 'GPE'), ('Café de Pallieter', 'FAC'), ('Diksmuide', 'GPE'), ('Hans V.', 'PERSON'), ('Bloemenhulde', 'LOC'), ('OK', 'CARDINAL'), ('Diksmuide', 'GPE'), ('Afbraak', 'GPE'), ('7.000', 'CARDINAL'), ('Dessel', 'GPE'), ('J. Horemans', 'PERSON'), ('4.30', 'CARDINAL'), ('Michel Segers', 'PERSON'), ('Vlaamse Kruis van Wingene', 'ORG'), ('4', 'CARDINAL'), ('Winfried Vangramberen', 'PERSON'), ('Roger Vermylen', 'PERSON'), ('Koen Van Herzeele', 'PERSON'), ('Koen V.', 'PERSON'), ('DB', 'ORG'), ('1', 'CARDINAL'), ('2', 'CARDINAL'), ('Marius', 'PERSON'), ('Kristin', 'PERSON'), ('Kris V.D.', 'PERSON'), ('5', 'CARDINAL'), ('VU', 'ORG'), ('Marius', 'PERSON'), ('VU', 'ORG'), ('Vredesfietsfeest', 'LOC'), ('Gent', 'GPE'), ('VUJO', 'ORG'), ('VU', 'ORG'), ('Kris van Dijck', 'PERSON'), ('VUJO', 'ORG'), ('VF', 'ORG'), ('VU', 'ORG'), ('Winfried', 'PERSON'), ('VUJO', 'ORG'), ('Hans', 'PERSON'), ('VU', 'ORG'), ('Karl', 'PERSON'), ('Vredesfietselingfeest', 'GPE'), ('IJzerbedevaart', 'EVENT'), ('Kris V.', 'PERSON')]"
00f0407a-6bac-47f0-b99f-83836e88a861,KD971007.271,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\VF\VF98\KD971007.271,.271,nl,116,"Ref.: KD971007/271
Brussel, 7 oktober 1997

Uitleendienst Kampeermateriaal
van de Vlaamse Gemeenschap
Rittwegerlaan 33
1830 Machelen 

BETREFT: aanvraag kampeermateriaal - Vredesfietseling 1998

Geachte,

Jaarlijks organiseren wij een Vredesfietseling van Voeren naar Diksmuide, naar de IJzerbedevaart. Dit landelijk kampeerinitiatief vindt in 1998 plaats van donderdag 27 augustus t.e.m. zondag 30 augustus. Bijgevoegd vindt u de ingevulde aanvraagformulieren voor uitlening van kampeermateriaal voor overnachting op zaterdag 29 augustus 1998 op de bedevaartweide in Diksmuide.

Graag nog dit: anders dan de voorgaande jaren ontbraken deze zomer de aangevraagde wasbakjes. Kunnen wij voor 1998 opnieuw rekenen op een 40-tal wasbakjes voor onze deelnemers (vermeld op het aanvraagformulier)?

In afwachting van uw toezegging, sluit ik

Hoogachtend,

Kate Degeyter
medewerkster landelijk secretariaat",23,"[('Brussel', 'GPE'), ('7 oktober 1997', 'DATE'), ('Kampeermateriaal', 'ORG'), ('Vlaamse Gemeenschap', 'GPE'), ('Rittwegerlaan', 'GPE'), ('33', 'CARDINAL'), ('1830', 'DATE'), ('Machelen', 'GPE'), ('1998', 'DATE'), ('Voeren', 'GPE'), ('Diksmuide', 'GPE'), ('IJzerbedevaart', 'EVENT'), ('1998', 'DATE'), ('donderdag', 'DATE'), ('27 augustus', 'DATE'), ('zondag 30 augustus', 'DATE'), ('zaterdag', 'DATE'), ('29 augustus 1998', 'DATE'), ('Diksmuide', 'GPE'), ('zomer', 'DATE'), ('1998', 'DATE'), ('40-tal', 'CARDINAL'), ('Kate Degeyter', 'PERSON')]"
011347af-04e3-4fa0-bae6-b6265d27f9c1,KA29OKT,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\SUBSIDIE\KA29OKT,,nl,672,"Zaterdag 29 oktober 1994

13.30-13.45u.   Verwelkoming (1/4u) - Zeger Collier

                De mooie zaal van het kultureel centrum in                      Koningslo was mooi volgelopen. 
                De kaderleden worden verwelkomd door de VUJO-                   raadsvoorzitter. Het programma van de kaderdag                  werd voorgesteld.

13.45-14.00u.   Jaarwerking (1/4u) - Els Van Weert 
                Inhoudelijke uitwerking van de jaarplanning:
                bepaling thema's kaderdagen, kaderweekends,                     studieweekend, studiereizen, werkgroepen,  
                enz. 
                De VUJO-raden worden in een nieuw kleedje                       gestoken, d.w.z. minder kwantiteit, meer                        kwaliteit en inspraak. De VUJO-raden worden                     teruggebracht op een halve dag (namiddag),                      gekoppeld aan een ludieke aktiviteit ('s                        avonds). Inhoudelijk is het de bedoeling meer                   inspraak te organiseren. De Raad, als hoogste                   orgaan van VUJO, mag niet verworden tot een                     vrijblijvend namiddagje vorming. De Raadsleden                  moeten hun zeg kunnen doen over aktuele                         politieke thema's en moeten de lijn uitzetten                   van de DB-werking. Maar vorming is niet                         onbelangrijk. Er zal dan ook regelmatig ruimte                  zijn voor een spreker rond een welbepaald                       thema. 
                Het voorstel van het DB werd vrij positief
                onthaald. Blijkbaar sluit deze werkwijze beter                  aan bij de mogelijkheden en wensen van de                       aktieve VUJO-leden.   

14.00-14.30u.   Evaluatie gemeenteraadsverkiezingen (1/2u)
                Geert Lambert

                Toetsen van de verschillende                                    gemeenteprogramma's aan de platformtekst                        ""Gemeentebeleid 94"", die vorig jaar door het                    dagelijks bestuur werd voorbereid en evaluatie                  van de behaalde resultaten van de                               jongerenlijsten bij de voorbije                                 gemeenteraadsverkiezingen      
                De voorbije verkiezingsresultaten waren voor                    onze partij niet schitterend. Verschillende                     oorzaken werden naar voor geschoven. De 
                analyses waren meestal vrij helder, de                          oplossingen liggen echter niet altijd voor de                   hand. Wat in ieder geval duidelijk was, is dat                  de jonge VU-ers geloven in het programma van                    de VU en in de groeimogelijkheden. De jonge                     generatie geeft de strijd niet op. Dikwijls                     gesterkt door een mooie persoonlijke uitslag,                   zijn jongeren in kernen en afdelingen al volop                  plannen aan het smeden om de kiezer tegen de                    volgende verkiezingen te overtuigen.

14.30-15.00u.   Internationale werking (1/2u) 
                Sigurd Vangermeersch

                Verslag over de voorbije kontakten met                          Nederlandse Jonge Demokraten en andere                          regionale nationalistische jongerenbewegingen
                en mogelijke toekomstperspektieven.
                Sigurd brengt verslag uit over een                              jongerenevenement in het Europees parlement in                  Straatsburg, een initiatief van 'Youth Forum',                  een koepel van alle nationale jeugdraden en                     internationale jongerenverenigingen. 
                Over de kontakten met links-liberale LDYS uit                  Engeland en Wales.
                Ook werd er gesproken over de Friese beweging                   in Nederland.
                Tenslotte werd nog een nieuwe reis naar                        Straatsburg aangekondigd, die ook openstaat                     voor alle VUJO-leden.

15.00-16.00u.   Debat rond ""politiek engagement"" (1u)

                Sprekers: Bert Anciaux, Mieke Vogels, Anne Van
                          Lancker,               
                Moderator: radio 1-journalist Mark Morren      
                Een diskussie rond de volgende items:
                In deze tijd nog politiek? Hoe grijpt politiek                  in ons leven in? Waarom kozen betrokken                         sprekers voor hun specifiek engagement? enz.

                Het werd een ontspannende politieke babbel.
                Hoe zijn ze zelf bij hun partij terecht                         gekomen? Voor Anne Van Lancker kwam op een                      bepaald ogenblik het besef dat kontestatie- en                  sociale bewegingen niet veel konden                             veranderen. Vogels ging zelfs een tijd prat op                  haar politieke dakloosheid, tot ze een paar                     keer met haar hoofd tegen de muur van de macht                  liep...
                Zo ging het een ganse namiddag lang verder.
                Of de politiekers tijdens hun kampagnes bij de                  jongeren op veel apathie stuitten? Kan je in                    een partij ook daadwerkelijk iets veranderen,                   frisse ideeën aan het beleid toevoegen? Hoe                     denken SP, Agalev en VU de groeiende dualiteit                  in de samenleving, toch één van hun                             gemeenschappelijke bekommernissen, te                           bestrijden als ze elk aan hun eigen roots                       blijven vasthouden? ...

16.00-16.30u.   Kort muzikaal intermezzo (1/2u)
                Hans Habils zorgt met zijn gitaar voor enkele
                geëngageerde liederen

16.30-17.30u.   Diskussie (1u) - Koen T'Sijen

                Gedachtenwisseling waarbij alle                                 deelnemers de kans krijgen vragen aan het                       panel te stellen, en hun bedenkingen en
                aanvullingen kunnen formuleren.
                Zo werd er ondermeer gepraat over de negatieve                  sfeer van machteloosheid bij het lerarenkorps                   (procentuele vermindering van het                               lesurenpakket), waardoor positieve                              vernieuwingen door steeds minder schouders                      solidair worden gedragen). En of overlopen                      naar een andere partij, nu zelfs zonder enige                   ideologische verantwoording, de nieuwe vorm                     van politieke engagement wordt? Ook werd er                     nog gediskussieerd over de Vlaamse refleks van                  Agalev in Brussel.

17.30-18.00u.   Afsluiting (1/2u) - Geert Lambert

                Dankwoordje voor aanwezigen door VUJO-                          voorzitter                                                                            ",55,"[('Zaterdag', 'DATE'), ('29 oktober 1994', 'DATE'), ('1/4u', 'DATE'), ('Zeger Collier', 'PERSON'), ('VUJO-', 'ORG'), ('13.45-14.00u', 'DATE'), ('1/4u', 'DATE'), ('Els Van Weert', 'PERSON'), ('VUJO', 'ORG'), ('DB', 'ORG'), ('VUJO-leden', 'PERSON'), ('1/2u', 'DATE'), ('Geert Lambert', 'PERSON'), ('vorig jaar', 'DATE'), ('VU-ers', 'ORG'), ('VU', 'ORG'), ('14.30-15.00u', 'DATE'), ('1/2u', 'DATE'), ('Sigurd Vangermeersch', 'PERSON'), ('Nederlandse Jonge Demokraten', 'ORG'), ('Sigurd', 'PERSON'), ('Europees', 'NORP'), ('Straatsburg', 'GPE'), ('Youth Forum', 'ORG'), ('links-liberale', 'NORP'), ('Engeland', 'GPE'), ('Wales', 'GPE'), ('Friese', 'NORP'), ('Nederland', 'GPE'), ('Straatsburg', 'GPE'), ('VUJO-leden', 'PERSON'), ('15.00-16.00u', 'DATE'), ('1u', 'ORG'), ('Bert Anciaux', 'PERSON'), ('Mieke Vogels', 'PERSON'), ('Anne Van\n                          Lancker', 'PERSON'), ('Mark Morren', 'PERSON'), ('Anne Van Lancker', 'PERSON'), ('SP', 'ORG'), ('Agalev', 'ORG'), ('VU', 'ORG'), ('één', 'CARDINAL'), ('1/2u', 'DATE'), ('Hans Habils', 'PERSON'), ('16.30-17.30u', 'DATE'), ('Diskussie', 'PERSON'), ('1u', 'CARDINAL'), (""Koen T'Sijen"", 'PERSON'), ('Vlaamse', 'NORP'), ('Agalev', 'ORG'), ('Brussel', 'GPE'), ('17.30-18.00u', 'DATE'), ('1/2u', 'DATE'), ('Geert Lambert', 'PERSON'), ('VUJO-', 'ORG')]"
012fc8df-3cca-4c79-9686-bd593ac61790,GEDICHT,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\TEKSTEN\GEDICHT,,nl,153,"De wereld die wij willen ...

De wereld die wij willen draagt geen wapens, 
verdeelt zich niet in toegeruste legers
met het verbitterde bliksemen van leuzen.

De wereld die wij willen is een vrede
die zonder wrevel over het verleden
het doek haalt van vergeven en vergeten.

De wereld die wij willen is een landschap
dat onbeschadigd neerligt in de zomer
verzonken in de spiegels van stromen.

De wereld die wij willen is een gave
van gras en brood van appelen en water,
gezondheid die men eet en die men ademt.

De wereld die wij willen is een Vlaanderen
verlost van velerlei onvrijheid en bevoogding,
weer vaderhuis voor zijn verstrooide kinderen.

De wereld die wij willen is Europa
uit zoveel eeuwen ongeduld verzameld
en toegezegd aan wie géén wanhoop kennen.

De wereld die wij willen is de wereld
ons tot verzadiging ten deel gegeven,
tot overmaat en lieflijkheid van leven.

Anton Van Wilderode",4,"[('zomer', 'DATE'), ('Vlaanderen', 'GPE'), ('Europa', 'GPE'), ('Anton Van Wilderode', 'PERSON')]"
013e89c4-f325-4b72-9454-ce2657889870,AP961119.306,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\BRIEF\BRIEF96\AP96\AP961119.306,.306,nl,232,"Ref.: AP961119/306/1

Matthias Van Milders
Leopold De Vriesstraat 33
2600  Berchem

Brussel, 19 november 1996

Beste,

Enige tijd geleden ontvingen we je briefje voor meer informatie over de Volksuniejongeren. In bijlage vind je onze kersverse kennismakingsfolder en enkele proefnummers van ons maandblad WIJ-jongeren. 

Alle jongeren beneden de 35 jaar kunnen lid worden van de Volksuniejongeren. Dit lidmaatschap kost je slechts 100 fr. Je wordt vanaf dan uitgenodigd op al onze activiteiten: acties, debatten, studiedagen, congressen, de jaarlijkse Vredesfietseling, ... Je krijgt stemrecht op onze congressen. En je krijgt ons ledenblad Wij-jongeren maandelijks in je bus. 

Je kan je lidmaatschapsbijdrage van 100 fr. onder gesloten omslag verzenden naar het secretariaat van de Volksuniejongeren, Barrikadenplein 12, 1000 Brussel. of je kan gebruik maken van het overschrijvingsformulier in de folder en overschrijven op ons rekeningnummer rek. nr. 435-0256851-75.
Vergeet niet je naam, adres en je geboortedatum toe te voegen!

Indien je nog meer informatie wenst en/of inlichtingen over VUJO-verantwoordelijken in je buurt, kan je ons steeds telefonisch bereiken op het nationaal secretariaat van de Volksuniejongeren, tel 02/219.49.30 of 02/217.63.28 bij Arnold of Kate.

Alvast bedankt voor je belangstelling en hopelijk horen we nog van je.

Met vriendelijke groeten,

Arnold Peeters
stafmedewerker

PS: Op 30 november kan je in Leuven uitgebreid kennis maken met de Volksuniejongeren n.a.v. ons 7de congres. Alle informatie vind je in WIJ-jongeren nr. 8 blz. 6 en 7. Ook jij bent welkom!",32,"[('Matthias Van Milders', 'PERSON'), ('Leopold De Vriesstraat', 'PERSON'), ('33', 'CARDINAL'), ('2600', 'CARDINAL'), ('Brussel', 'GPE'), ('19 november 1996', 'DATE'), ('Volksuniejongeren', 'FAC'), ('35 jaar', 'DATE'), ('Volksuniejongeren', 'FAC'), ('100', 'CARDINAL'), ('jaarlijkse Vredesfietseling', 'FAC'), ('100', 'CARDINAL'), ('Volksuniejongeren', 'FAC'), ('12', 'CARDINAL'), ('1000', 'CARDINAL'), ('Brussel', 'GPE'), ('435-0256851-75', 'EVENT'), ('Volksuniejongeren', 'FAC'), ('02/219.49.30', 'DATE'), ('02/217.63.28', 'CARDINAL'), ('Arnold', 'PERSON'), ('Kate', 'PERSON'), ('Alvast bedankt voor je belangstelling en hopelijk', 'WORK_OF_ART'), ('Arnold Peeters', 'PERSON'), ('PS', 'ORG'), ('30 november', 'DATE'), ('Leuven', 'GPE'), ('Volksuniejongeren', 'FAC'), ('7de', 'ORDINAL'), ('8', 'CARDINAL'), ('6', 'CARDINAL'), ('7', 'CARDINAL')]"
018b60e3-3f18-4b8d-a5aa-0def459b3177,GENT-M.BON,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\VF\VF96\GENT-M.BON,.bon,af,144,"20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:

20e Vredesfietseling
middagmaal in Gent
naam:",25,"[('20e Vredesfietseling', 'DATE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE'), ('Gent', 'GPE')]"
01cd20ba-b122-4424-98a9-22f9d85d3dc4,04KANDBR.WJ,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\WJ\95-04\04KANDBR.WJ,.wj,nl,1831,"04kandbr.wj

VLAAMS-BRABANT

Kieskring Leuven

Philip Vanhelmont
24 jaar, Tienen
opvoeder
3de plaats Vlaamse Raad

Philip Vanhelmont is niet weg te branden uit de strukturen van VUJO en de VU. Zowel in Tienen als op arrondissementeel niveau is hij een noeste werker. Philip werkt in een instelling voor mentaal gehandikapten, engagement is voor hem dus een tweede natuur. Philip vindt dat ook jongeren zich moeten kunnen profileren en aan politiek doen. Het is aan de jonge generatie om de politiek weer geloofwaardig te maken en dichter bij de mensen te brengen. De enige partij die de jongeren die kans biedt, is de VU zegt Philip. De VU is de enige ongebonden partij met een schitterend sociaal-maatschappelijk programma. ""Ik vind dat de VU moet blijven bestaan (ik ben er ook zeker van dat dit na 21 mei zo zal zijn) en wil al het nodige doen om 300.000 Vlamingen mee te overtuigen"", aldus Philip Vanhelmont.

Jo Vanden Dorpe
33 jaar, Kortenberg
7de plaats Vlaamse Raad

Marc Weyne
29 jaar, Landen
werkzoekende
4de opvolger Vlaamse Raad

Marc was lang aktief VU- en VUJO-lid in Tienen. Nu woont hij in Landen, waar hij bij de jongste gemeenteraadsverkiezingen als VU-kandidaat op de lijst ""Alternatief 2000"" stond. Marc zag dit als signaal, om de Landense bevolking diets te maken dat de VU in zijn gemeente er weer bovenop zal komen. Want vroeger was er in Landen een bloeiende VU-afdeling, en die wil hij nieuw leven inblazen. Marc wil alles doen om de mensen, en dan vooral de jongeren, terug naar VUJO en de VU te halen. Geheel in die lijn ligt dan ook zijn engagement voor de komende verkiezingen.

Nadine Veulemans
31 jaar, Kortenaken
6de opvolger Vlaamse Raad

Greet Sels
31 jaar, Diest
5de plaats Kamer

Bart Kuijpers
30 jaar, Leuven
4de opvolger Kamer

Kieskring (Brussel)-Halle-Vilvoorde

Lieve Maes
35 jaar, Zaventem
2de plaats Vlaamse Raad

Roel Anciaux
24 jaar, Meise
student
5de opvolger Vlaamse Raad

Roel Anciaux acht ziet het als zijn plicht het Vlaanderen van morgen inhoudelijk gestalte te geven. Hij wil de Vlaamse belangen van de inwoners van Vlaams-Brabant verdedigen. ""Alleen de VU neemt hier een strijdbare positie in!"" zo zegt Roel. En ondanks de weinig fraaie fratsen van sommige Waalse én Vlaamse partijen gelooft Roel nog in propere politiek en de noodzaak aan idealen: ""Ik wil een beleid dat rekening houdt met het algemeen belang boven dat van zuilen en machtsgroepen. Ongebondenheid is één van de grootste troeven van de VU. Op federaal niveau mag de hervorming van de sociale zekerheid niet overgelaten worden aan groeperingen die de ik-kultuur aanbidden en die het Vlaams belang ondergeschikt maken aan de belangen van enkele Waalse en Brusselse specialisten en mutualiteiten. De SP draagt misschien wel het woord socia(a)list in haar vaandel, maar toch heeft juist zij de afgelopen jaren de kans op ernstige hervormingen niet benut. Zij is zeker niet de enige garantie tegen Verhofstadt en Wynen. De VU biedt vernieuwende ideeën aan die een frisse aanpak van de sociale problemen van vandaag en morgen mogelijk maken. Wij moeten verder gaan waar de SP halt hield. Als Vlaams-nationalist wil ik een verdraagzaam Vlaanderen waar respekt voor elkaar centraal staat. Elk extremisme moet hard aangepakt worden.""

Lieve De Witte
31 jaar, Machelen
4de plaats Kamer

Greet Claes
32 jaar, Liedekerke
jurist
1ste opvolger Kamer

Greet Claes, Licentiaat Rechten en Europees recht, heeft er al een opmerkelijke VUJO-loopbaan opzitten, en is momenteel arrondissementeel sekretaris van de VU. Ook in haar gemeente is Greet één brok vitaliteit, zowel binnen de VU als in het socio-kulturele verenigings- en nachtleven. Maar Greet behoort sedert enige tijd tot dé mediaspecialisten van de VU. Ze was nauw betrokken bij de oprichting van Ring-TV, het regionale televisiestation van Halle-Vilvoorde, waarvan ze nu ondervoorzitter is. Greet is zich steeds bewust geweest van de sociale én Vlaamse opdracht van de VU. In het bijzonder wil Greet zich inzetten voor Vlaams-Brabant: ""Vlaams-Brabant wenst zijn eigenheid niet te verliezen maar integendeel zijn ekonomische groei te zien overvloeien naar de rest van Vlaanderen en naar Vlaams-Brussel"". Maar dat is volgens Greet niet mogelijk zonder een splitsing van het kiesarrondissement Brussel-Halle-Vilvoorde en de afschaffing van de faciliteiten. ""Dit vereist ook een Europa dat de individuele rechten van de Vlaams-Brabander, maar ook de rechten van de Vlaams-Brabantse gemeenschap erkent en respekteert"", aldus Greet. Daarvoor wil ze vechten, daarom staat ze op de lijst!

Walter Muls
34 jaar, Brussel
advokaat
2de opvolger Kamer

Een goeie ouwe VUJO-veteraan is ongetwijfeld Walter Muls. In een grijs verleden was Walter ooit nog VUJO-voorzitter. Maar nu, na al die jaren, is hij nog steeds een kras oudje, met een klare kijk op de zaken: ""Als jongere is het niet evident om in je eigen hoofdstad aan de bak te komen. Daarom is het belangrijk dat een Vlaams manneken Pis de band met de rest van Vlaanderen in de dagelijkse realiteit blijft bewerken.""

Annemie Dedoncker
23 jaar, Strombeek-Bever
regente
4de opvolger Kamer

Annemie is sekretaris van VU-Groot-Grimbergen, maar is ook sekretaris van de gemeentelijke jeugdraad, vormselkatechist en gewestmedewerker van de Chiro. Annemie zegt dat ze overloopt, maar dan wel van ambitie. ""Ik ben zelfs een idealist. En met dat idealisme wil ik me mee inzetten voor Vlaanderen, voor de jeugd, voor een eigenheid die nooit mag verloren gaan.""

Ronny Luyckx
25 jaar, Lembeek
technieker
5de opvolger Kamer

Ronny Luyckx was tot voor kort zeer aktief in de Chiro, zowel op plaatselijk als gewestelijk vlak. Ronny is sekretaris van de VU-afdeling Lembeek en zetelt in de Stedelijke Adviesraad voor Milieu, Natuur en Ruimtelijke ordening van Halle. Zijn inzet binnen de VU is ingegeven door z'n bekommernis voor een groene én Vlaamse rand rond Brussel.

Bert Anciaux
35 jaar, Neder-Over-Heembeek
lijsttrekker Senaat

BRUSSEL

Brusselse Hoofdstedelijke Raad

Erik de Schrijver
30 jaar, Jette
5de plaats

Patrick De Win
28 jaar, Oudergem
ambtenaar
7de plaats

Patrick De Win studeerde Germaanse Filologie. Momenteel is hij adviseur en perschef van minister Johan Sauwens en bestuurslid van VU-Brussel. Patrick is een recht-voor-de-raapse kerel, want wij vroegen hem wat z'n motivatie is om naar aanleiding van de komende verkiezingen op de lijst te staan, en hij antwoordde simpelweg: ""Op mezelf kunnen stemmen!""

Müserref Camoglu
34 jaar, Brussel
8ste plaats

Bert Aerts
26 jaar, Watermaal-Bosvoorde
bediende
9de plaats

Bert Aerts is bestuurslid van VU-arrondissement Brussel en VUJO-raadslid voor het arrondissement. Het is tevens zijn ambitie om een VU-afdeling op te starten voor Zuid-Oost Brussel. Bert vindt dat de Brusselaars door de overige Vlamingen vaak beschouwd worden als een bende naïvelingen die strijden tegen een hopeloze zaak, namelijk tegen de verfransing van Brussel. Alsof dit de enige reden zou zijn waarvoor men in de Brusselse politiek aktief wil zijn. ""Brussel blijft voor mij de rijkste stad van Vlaanderen. Rijkdom kan echter niet enkel uitgedrukt worden in een hoeveelheid geld. Kulturele rijkdom, karakter en schoonheid zijn in overvloed aanwezig. De VU is niet enkel broodnodig in Vlaanderen. Ook Brussel heeft behoefte aan een pluralistische, Vlaamse partij die, los van dogma's en vooroordelen, respekt opbrengt voor alle kulturen die in Brussel zo talrijk aanwezig zijn. Een partij die tevens niet blind is voor de problemen waar deze grootstad mee te kampen heeft en daar vastbesloten verandering wil in brengen.. Kommentaar leveren op anderen is eenvoudig. De demokratie biedt ons de mogelijkheid te bewijzen dat we het zelf beter kunnen. Ik wil deze kans dan ook benutten door mij in te zetten binnen een enthousiaste en frisse ploeg Brusselse VU-ers.""

Erika Claessens
29 jaar, Brussel
10de plaats

Carine De Smet
34 jaar, Anderlecht
12de plaats

Serge Deriemaeker
28 jaar, Etterbeek
RHOK-medewerker
15de plaats

Een kleurrijke figuur in het Brusselse VU-milieu is ongetwijfeld Serge Deriemaker. Jarenlang was hij één van de smaakmakers van de turbulente VUJO-Etterbeek, en een graag geziene kopman in het peleton van de Vredesfietseling naar de IJzerbedevaart. Maar Serge was ook zes jaar lang scoutsleider en hield een hele tijd een Etterbeeks jeugdhuis open. Bovendien speelt hij zaalvoetbal (in kompetitie!). De jongste jaren doet Serge het wat kalmer aan op politiek vlak, maar dat wil bijlange niet zeggen dat hij aan de kant is gaan staan! Serge, altijd openhartig en goed geluimd, is steeds bereid om onbaatzuchtig de VU-lijst te vervoegen: omdat hij in de VU gelooft, en omdat hij van Brussel houdt.

Piet Caudron
30 jaar, Ganshoren
17de plaats

Veerle Baeskens
28 jaar, Brussel
18de plaats

Jan Puype
21 jaar, Brussel
student
32ste plaats

Jan Puype heeft er al een rijk gevuld leven opzitten, al is hij nog maar 21! Jan is ex-Chiroleider, oud-KAJ'er, was aktief in het JAC-Brussel, was drie jaar lang studentenvertegenwoordiger aan de VUB en startte dit jaar met een nieuwe VUJO-kern aan de VUB. Binnen het VUJO-DB is Jan verantwoordelijke voor de akties en de persrelaties. Jan ziet zijn engagement op de VU-lijst niet als ""lijstvulling"". Jan wil zich inzetten voor Brussel, zijn ""toffe stad"", al vindt hij niet alles in de hoofdstad even fijn: ""Ik erger me enorm aan de verkrotting en aan de groteske nieuwbouw. Brussel: United colours of beton. Brussel moet terug een leefbare, levendige en menselijke stad worden. Dit kan alleen maar wanneer het beleid terug meer oog zal hebben voor het groene, voor jongerenwerking, voor renovatie..."". Het migrantenprobleem moet volgens Jan tot zijn ware proporties herleid worden. Want de echte problemen hebben volgens hem te maken met werkloosheid, uitstoting, verpauperde buurten en anonimiteit, en dus niet zozeer met het verschil in kultuur. Zodus: ""Peace, love and anarchy is the message"", is Jans boodschap in onvervalst Nederlands!

Sonja Stalmans
32 jaar, Brussel
36ste plaats

Luc Van Noten
27 jaar, Brussel
37ste plaats

Stefaan De Coninck
24 jaar, Elsene
48ste plaats

Christian Liesse
26 jaar, Sint-Agatha-Berchem
werkzoekende
56ste plaats

Christian is gezins- en sanitair helper. Hij is stichter-voorzitter van de zaalvoetbalklub ""Berchem City Boys"", aangesloten bij de Brusselse Bond, en VU-bestuurslid in Sint-Agatha-Berchem. Christian engageert zich op de VU-lijst op grond van Vlaamse én sociale motieven. Hij vindt dat alle Vlaamse Brusselaars moeten durven uitkomen voor hun Vlaams-zijn. De werkloosheid in het Brussels Hoofdstedelijk gewest moet aangepakt worden, de gehandikapten- en bejaardenzorg moet beter uitgebouwd worden en er is dringend behoefte aan een stevige aanpak van het vandalisme in de hoofdstad.

Johan Gyssels
34 jaar, Sint-Agatha-Berchem
57ste plaats

An Van Moer
28 jaar, Brussel
69ste plaats

Luc Meurisse
31 jaar, Brussel
70ste plaats

Marleen De Backer
28 jaar, Brussel
71ste plaats

Sven Gatz
28 jaar, Sint-Agatha-Berchem
ambtenaar
1ste opvolger

Sven Gatz is geen onbekende in de VU en VUJO, maar evenmin in het bruisende socio-kulturele leven van onze hoofdstad. Bovendien kent hij als ambtenaar van de Vlaamse Gemeenschapskommissie van het Hoofdstedelijk Gewest de Brusselse toestanden door en door. Gezondheidszorg, migrantenbeleid en kansarmoedebestrijding zijn thema's die hem nauw aan het hart liggen. Maar Sven wil zich ook als Brusselse Vlaming profileren. Hij wil zich inzetten voor de Vlaamse aanwezigheid op alle bestuursniveaus, de taaltoestanden in de ziekenhuizen aanklagen en rechttrekken, de kansarmoede bestrijden en opkomen voor een doordachte ruimtelijke ordening. Van levensbelang acht Sven een migrantenbeleid dat bruggen slaat tussen Vlamingen en migranten.

Siegriet De Schepper
21 jaar, Brussel
7de opvolger",315,"[('Leuven', 'GPE'), ('Philip Vanhelmont', 'PERSON'), ('24 jaar', 'DATE'), ('Tienen', 'GPE'), ('3de', 'ORDINAL'), ('Vlaamse Raad', 'ORG'), ('Philip Vanhelmont', 'PERSON'), ('VUJO', 'ORG'), ('VU', 'ORG'), ('Tienen', 'GPE'), ('Philip', 'PERSON'), ('tweede', 'ORDINAL'), ('Philip', 'PERSON'), ('VU', 'ORG'), ('Philip', 'PERSON'), ('VU', 'ORG'), ('VU', 'ORG'), ('21 mei', 'DATE'), ('300.000', 'CARDINAL'), ('Vlamingen', 'NORP'), ('Philip Vanhelmont', 'PERSON'), ('Jo Vanden Dorpe', 'PERSON'), ('33 jaar', 'DATE'), ('Kortenberg', 'GPE'), ('7de', 'ORDINAL'), ('Vlaamse Raad', 'ORG'), ('Marc Weyne', 'PERSON'), ('29 jaar', 'DATE'), ('Landen', 'GPE'), ('4de', 'ORDINAL'), ('Vlaamse Raad', 'ORG'), ('Marc', 'PERSON'), ('VU-', 'ORG'), ('VUJO-lid', 'NORP'), ('Tienen', 'GPE'), ('Landen', 'GPE'), ('2000', 'DATE'), ('Marc', 'PERSON'), ('Landense', 'NORP'), ('VU', 'ORG'), ('Landen', 'GPE'), ('Marc', 'PERSON'), ('VUJO', 'ORG'), ('VU', 'ORG'), ('Nadine Veulemans', 'PERSON'), ('31 jaar', 'DATE'), ('Kortenaken', 'GPE'), ('6de', 'ORDINAL'), ('Vlaamse Raad', 'ORG'), ('Greet Sels', 'PERSON'), ('31 jaar', 'DATE'), ('Diest', 'GPE'), ('5de', 'ORDINAL'), ('Kamer', 'ORG'), ('Bart Kuijpers', 'PERSON'), ('30 jaar', 'DATE'), ('Leuven', 'GPE'), ('4de', 'ORDINAL'), ('Lieve Maes', 'PERSON'), ('35 jaar', 'DATE'), ('Zaventem', 'GPE'), ('2de', 'ORDINAL'), ('Vlaamse Raad', 'ORG'), ('Roel Anciaux', 'PERSON'), ('24 jaar', 'DATE'), ('Meise', 'GPE'), ('5de', 'ORDINAL'), ('Vlaamse Raad', 'ORG'), ('Roel Anciaux', 'PERSON'), ('acht', 'CARDINAL'), ('Vlaanderen', 'GPE'), ('morgen', 'DATE'), ('Vlaamse', 'NORP'), ('Vlaams-Brabant', 'GPE'), ('VU', 'ORG'), ('Roel', 'PERSON'), ('Waalse', 'NORP'), ('Vlaamse', 'NORP'), ('Roel', 'PERSON'), ('één', 'CARDINAL'), ('VU', 'ORG'), ('Vlaams', 'NORP'), ('Waalse', 'NORP'), ('Brusselse', 'NORP'), ('SP', 'ORG'), ('Verhofstadt', 'PERSON'), ('Wynen', 'PERSON'), ('VU', 'ORG'), ('SP', 'ORG'), ('Vlaams-nationalist', 'NORP'), ('Vlaanderen', 'GPE'), ('Lieve De Witte', 'PERSON'), ('31 jaar', 'DATE'), ('Machelen', 'GPE'), ('4de', 'ORDINAL'), ('Kamer', 'ORG'), ('Greet Claes', 'PERSON'), ('32 jaar', 'DATE'), ('Liedekerke', 'GPE'), ('1ste', 'ORDINAL'), ('Greet Claes', 'PERSON'), ('Licentiaat Rechten en', 'ORG'), ('Europees', 'NORP'), ('VU', 'ORG'), ('Greet', 'PERSON'), ('één', 'CARDINAL'), ('VU', 'ORG'), ('Greet', 'PERSON'), ('VU', 'ORG'), ('Halle-Vilvoorde', 'GPE'), ('Greet', 'PERSON'), ('Vlaamse', 'NORP'), ('VU', 'ORG'), ('Greet', 'PERSON'), ('Vlaams-Brabant', 'GPE'), ('Vlaams-Brabant', 'GPE'), ('Vlaanderen', 'GPE'), ('Vlaams-Brussel', 'GPE'), ('Greet', 'PERSON'), ('Brussel-Halle-Vilvoorde', 'GPE'), ('Europa', 'GPE'), ('Vlaams-Brabander', 'FAC'), ('Vlaams-Brabantse gemeenschap', 'GPE'), ('Greet', 'PERSON'), ('Walter Muls', 'PERSON'), ('34 jaar', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('2de', 'ORDINAL'), ('Een goeie', 'ORG'), ('Walter Muls', 'PERSON'), ('Walter', 'PERSON'), ('Vlaams', 'NORP'), ('Vlaanderen', 'GPE'), ('Annemie Dedoncker', 'PERSON'), ('23 jaar', 'DATE'), ('Strombeek-Bever', 'GPE'), ('4de', 'ORDINAL'), ('Annemie', 'PERSON'), ('VU-Groot-Grimbergen', 'GPE'), ('Chiro', 'ORG'), ('Annemie', 'PERSON'), ('Vlaanderen', 'GPE'), ('Ronny Luyckx', 'PERSON'), ('25 jaar', 'DATE'), ('Lembeek', 'GPE'), ('5de', 'ORDINAL'), ('Kamer', 'ORG'), ('Ronny Luyckx', 'PERSON'), ('Chiro', 'ORG'), ('Ronny', 'PERSON'), ('Lembeek', 'GPE'), ('Stedelijke Adviesraad voor Milieu', 'ORG'), ('Halle', 'GPE'), ('VU', 'ORG'), ('Vlaamse', 'NORP'), ('Brussel', 'GPE'), ('Bert Anciaux', 'PERSON'), ('35 jaar', 'DATE'), ('Neder-Over-Heembeek', 'GPE'), ('Brusselse Hoofdstedelijke Raad', 'ORG'), ('Erik de Schrijver', 'PERSON'), ('30 jaar', 'DATE'), ('Jette', 'GPE'), ('5de', 'ORDINAL'), ('Patrick De Win', 'PERSON'), ('28 jaar', 'DATE'), ('Oudergem', 'GPE'), ('7de', 'ORDINAL'), ('Patrick De Win', 'PERSON'), ('Germaanse', 'NORP'), ('Johan Sauwens', 'PERSON'), ('Patrick', 'PERSON'), ('Op mezelf kunnen stemmen!', 'WORK_OF_ART'), ('Müserref Camoglu', 'ORG'), ('34 jaar', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('8ste', 'ORDINAL'), ('Bert Aerts', 'PERSON'), ('26 jaar', 'DATE'), ('Watermaal-Bosvoorde', 'GPE'), ('9de', 'ORDINAL'), ('Bert Aerts', 'PERSON'), ('Brussel', 'GPE'), ('VUJO-raadslid', 'ORG'), ('Zuid-Oost Brussel', 'GPE'), ('Bert', 'PERSON'), ('Brusselaars', 'NORP'), ('Vlamingen', 'NORP'), ('Brussel', 'GPE'), ('Brusselse', 'NORP'), ('Brussel', 'GPE'), ('Vlaanderen', 'GPE'), ('VU', 'ORG'), ('Vlaanderen', 'GPE'), ('Brussel', 'GPE'), ('Vlaamse', 'NORP'), ('Brussel', 'GPE'), ('Brusselse VU-ers', 'ORG'), ('Erika Claessens', 'PERSON'), ('29 jaar', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('10de', 'ORDINAL'), ('Carine De Smet', 'PERSON'), ('34 jaar', 'DATE'), ('Anderlecht', 'GPE'), ('12de', 'ORDINAL'), ('Serge Deriemaeker', 'PERSON'), ('28 jaar', 'DATE'), ('Etterbeek', 'GPE'), ('15de', 'ORDINAL'), ('Brusselse', 'NORP'), ('Serge Deriemaker', 'PERSON'), ('één', 'CARDINAL'), ('IJzerbedevaart', 'EVENT'), ('Serge', 'PERSON'), ('zes jaar lang', 'DATE'), ('Serge', 'PERSON'), ('Serge', 'PERSON'), ('VU', 'ORG'), ('Brussel', 'GPE'), ('Piet Caudron', 'PERSON'), ('30 jaar', 'DATE'), ('Ganshoren', 'GPE'), ('17de', 'ORDINAL'), ('Veerle Baeskens', 'PERSON'), ('28 jaar', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('18de', 'ORDINAL'), ('Jan Puype', 'PERSON'), ('21 jaar', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('32ste', 'ORDINAL'), ('Jan Puype', 'PERSON'), ('21', 'CARDINAL'), ('Jan', 'PERSON'), ('drie jaar lang', 'DATE'), ('VUB', 'ORG'), ('VUJO-kern', 'PERSON'), ('VUB', 'ORG'), ('VUJO-DB', 'FAC'), ('Jan', 'PERSON'), ('Jan', 'PERSON'), ('Jan', 'PERSON'), ('Brussel', 'GPE'), ('Brussel', 'GPE'), ('United', 'ORG'), ('Brussel', 'GPE'), ('Jan', 'PERSON'), ('Jans', 'PERSON'), ('Nederlands!', 'ORG'), ('Sonja Stalmans', 'PERSON'), ('32 jaar', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('36ste', 'ORDINAL'), ('Luc Van Noten', 'PERSON'), ('27 jaar', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('37ste', 'ORDINAL'), ('Stefaan De Coninck', 'PERSON'), ('24 jaar', 'DATE'), ('Elsene', 'GPE'), ('48ste', 'ORDINAL'), ('Christian Liesse', 'PERSON'), ('26 jaar', 'DATE'), ('Sint-Agatha-Berchem', 'GPE'), ('56ste', 'ORDINAL'), ('Christian', 'PERSON'), ('zaalvoetbalklub', 'FAC'), ('Berchem', 'GPE'), ('Brusselse Bond', 'ORG'), ('Sint-Agatha-Berchem', 'GPE'), ('Christian', 'PERSON'), ('Vlaamse', 'NORP'), ('Vlaamse', 'NORP'), ('Brusselaars', 'NORP'), ('Vlaams-zijn', 'PERSON'), ('Brussels Hoofdstedelijk gewest', 'GPE'), ('Johan Gyssels', 'PERSON'), ('34 jaar', 'DATE'), ('Sint-Agatha-Berchem', 'GPE'), ('57ste', 'ORDINAL'), ('An Van Moer', 'PERSON'), ('28 jaar', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('69ste', 'ORDINAL'), ('Luc Meurisse', 'PERSON'), ('31 jaar', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('70ste', 'ORDINAL'), ('Marleen De Backer', 'PERSON'), ('28 jaar', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('71ste', 'ORDINAL'), ('Sven Gatz', 'PERSON'), ('28 jaar', 'DATE'), ('Sint-Agatha-Berchem', 'GPE'), ('1ste', 'ORDINAL'), ('Sven Gatz', 'PERSON'), ('VU', 'ORG'), ('VUJO', 'ORG'), ('Vlaamse Gemeenschapskommissie', 'ORG'), ('Hoofdstedelijk Gewest', 'GPE'), ('Brusselse', 'NORP'), ('Sven', 'PERSON'), ('Brusselse', 'NORP'), ('Vlaming', 'NORP'), ('Vlaamse', 'NORP'), ('acht', 'CARDINAL'), ('Sven', 'PERSON'), ('Vlamingen', 'NORP'), ('Siegriet', 'PERSON'), ('De Schepper', 'PERSON'), ('21 jaar', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('7de', 'ORDINAL')]"
02148de0-db88-41fd-883d-6f2240ffc714,KD950425.AG,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\DB\DB95\KD950425.AG,.ag,nl,100,"Ref.: KD950425/0../2

Aan de DB-leden,
raadsvoorzitter en 
partijraadsleden

Brussel, 25 april 1995

Beste vriend(in),
geachte kollega DB-lid,

Hierbij nodigen we je graag en weerom uit op een gezellig DB-onderonsje nu zaterdag 29 april om 10 uur in de lokalen van het algemeem VU(JO)-sekretariaat, Barrikadenplein 12 te Brussel. Op de agenda staat slechts -maar dan ook een zeer belangrijk- punt nl. DE VERKIEZINGEN. 

Wij rekenen bijgevolg op jouw aanwezigheid want hoe meer zielen hoe meer vreugd ! Laat in ieder geval tijdig weten of je het laat afweten zaterdag aanstaande.

Tot dan?!

Met hartelijke groet,

Je voorzitter,je sekretaris,
Sigurd VangermeerschSteven Vandenbroeke",15,"[('KD950425/0..', 'QUANTITY'), ('/2', 'CARDINAL'), ('Brussel', 'GPE'), ('25 april 1995', 'DATE'), ('DB-lid', 'PERSON'), ('DB-onderonsje', 'EVENT'), ('zaterdag', 'DATE'), ('29 april', 'DATE'), ('10 uur', 'TIME'), ('VU', 'ORG'), ('12', 'CARDINAL'), ('Brussel', 'GPE'), ('zaterdag', 'DATE'), ('Sigurd', 'PERSON'), ('Vandenbroeke', 'PERSON')]"
021d9215-d397-4078-b894-df534dbd8dd5,SV96701B.TXT,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\PERSMED\SV96701B.TXT,.txt,nl,194,"Brussel 2 juli 1996

Aan de redacties binnenland

PERSMEDEDELING

aankondiging/uitnodiging

Reeds eerder lieten de Volksuniejongeren weten ""Het Sienjaal"" van Coppieters en De Batselier ontvangen te hebben. Wij willen tijd vrij maken om over de inhoudelijke en partij-organisatorische vragen die in dit boek aan bod komen na te denken.

Daarom plannen we op donderdagavond 4 juli een VUJO-raad met op het programma een ontmoeting met Norbert De Batselier, Bert Anciaux en professor Erik Defoort. Bedoeling is om Norbert De Batselier voldoende tijd te geven voor meer uitleg bij ""Het Sienjaal"". Na hem laten we Bert Anciaux en Erik Defoort aan het woord om hen (alle drie) tenslotte de discussie met de aanwezige VUJO-leden te laten aangaan.

Deze avond is een eerste kennismaking met ""Het Sienjaal"". In de vakantie plannen we nog discussieavonden rond dit initiatief.

Dit initiatief staat ook open voor de pers. U bent dus van harte uitgenodigd in gemeenschapscentrum ""De Kriekelaar"", Gallaïtstraat 86 in Schaarbeek. We starten om 20 u. Een plannetje of de wegbeschrijving voor de gebruikers van het openbaar vervoer kan u tijdens de werkuren krijgen op het VUJO-secretariaat (niet op dinsdag 2 juli).

Misschien tot donderdag.

Sigurd Vangermeersch
algemeen voorzitter",27,"[('Brussel', 'GPE'), ('2 juli 1996', 'DATE'), ('PERSMEDEDELING', 'ORG'), ('Volksuniejongeren', 'FAC'), ('Het Sienjaal', 'WORK_OF_ART'), ('Coppieters', 'PERSON'), ('donderdagavond 4 juli', 'DATE'), ('VUJO-raad', 'ORG'), ('Norbert De Batselier', 'PERSON'), ('Bert Anciaux', 'PERSON'), ('Erik Defoort', 'PERSON'), ('Norbert De Batselier', 'PERSON'), ('Het Sienjaal', 'WORK_OF_ART'), ('Bert Anciaux', 'PERSON'), ('Erik Defoort', 'PERSON'), ('drie', 'CARDINAL'), ('eerste', 'ORDINAL'), ('Het Sienjaal', 'WORK_OF_ART'), ('Kriekelaar', 'FAC'), ('Gallaïtstraat', 'GPE'), ('86', 'CARDINAL'), ('Schaarbeek', 'GPE'), ('20', 'CARDINAL'), ('dinsdag', 'DATE'), ('2 juli', 'DATE'), ('donderdag', 'DATE'), ('Sigurd Vangermeersch', 'PERSON')]"
0235cf31-65ff-41c8-981b-211ec662afe9,KV960521.132,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\BRIEVEN\DOCUMENT\DOCUMENT.96\KV960521.132,.132,nl,67,"Ref.: KV960521/132/2

Brussel, 21 mei 1996

Alex Dewitte
Kleine Stadenstraat 71
8830 Hooglede

Beste Alex,

Onlangs vroeg je het ""volledige krottendossier"" aan bij VUJO. Na enig zoekwerk vonden we in onze archieven wat we zochten, namelijk de tekst van en de toelichting bij kraakactie van 27 december 1993.
Je vindt deze tekst als bijlage.

Ik hoop je hiermee geholpen te hebben.

Met vriendelijke groeten,

Karl Vermaercke
stafmedewerker",11,"[('KV960521/132/2\n\nBrussel', 'ORG'), ('21 mei 1996', 'DATE'), ('Alex Dewitte', 'PERSON'), ('Kleine Stadenstraat', 'FAC'), ('71', 'CARDINAL'), ('8830', 'DATE'), ('Hooglede', 'GPE'), ('Alex', 'PERSON'), ('VUJO', 'ORG'), ('27 december 1993', 'DATE'), ('Karl Vermaercke', 'PERSON')]"
0260a4b7-2ccb-407b-855c-1f377eea6bf6,AP971015.299,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\BRIEF\BRIEF97\AP97\AP971015.299,.299,nl,214,"Ref.: AP971015/300/1
Brussel, 15 oktober  1997

Aan Rob Martin
Grotstraat 4
2400  Mol

Beste Rob,

Onlangs vernamen we dat je meer informatie wenste over de Volksuniejongeren. Vanzelfsprekend doen we dat met alle plezier. Met de bijgevoegde ""Gezocht: jonge leeuwen""-folder en enkele nummers van ons maandblad WIJ-jongeren kan je kennis maken met onze werking.  

Alle jongeren beneden de 35 jaar kunnen lid worden van de Volksuniejongeren. Dit lidmaatschap kost je slechts 100 fr. Je wordt vanaf dan uitgenodigd op al onze activiteiten: acties, debatten, studiedagen, congressen, de jaarlijkse Vredesfietseling, ... Je krijgt stemrecht op onze congressen. En voor die luttele 100 fr. krijg je er zelfs nog ons ledenblad Wij-jongeren bovenop. 

Je kan je lidmaatschapsbijdrage van 100 fr. onder gesloten omslag verzenden naar het secretariaat van de Volksuniejongeren, Barrikadenplein 12, 1000 Brussel of je kan gebruik maken van het overschrijvingsformulier in de folder.
Vergeet niet je naam, adres en je geboortedatum toe te voegen! Je lidkaart 1997 wordt dan zo vlug mogelijk toegestuurd.

Indien je nog meer informatie wenst en/of inlichtingen over VUJO-verantwoordelijken in je buurt, kan je ons steeds telefonisch bereiken op het nationaal secretariaat van de Volksuniejongeren, tel 02/219.49.30 of 02/217.63.28 bij Arnold of Kate.

Alvast bedankt voor je belangstelling en hopelijk horen we nog van je.

Met vriendelijke groeten,

Arnold Peeters
stafmedewerker",27,"[('AP971015/300/1', 'PERSON'), ('Brussel', 'GPE'), ('15 oktober', 'DATE'), ('1997', 'DATE'), ('Rob Martin', 'PERSON'), ('4', 'CARDINAL'), ('2400', 'CARDINAL'), ('Rob', 'PERSON'), ('Volksuniejongeren', 'FAC'), ('35 jaar', 'DATE'), ('Volksuniejongeren', 'FAC'), ('100', 'CARDINAL'), ('jaarlijkse Vredesfietseling', 'FAC'), ('100', 'CARDINAL'), ('100', 'CARDINAL'), ('Volksuniejongeren', 'FAC'), ('12', 'CARDINAL'), ('1000', 'CARDINAL'), ('Brussel', 'GPE'), ('1997', 'DATE'), ('Volksuniejongeren', 'FAC'), ('02/219.49.30', 'DATE'), ('02/217.63.28', 'CARDINAL'), ('Arnold', 'PERSON'), ('Kate', 'PERSON'), ('Alvast bedankt voor je belangstelling en hopelijk', 'WORK_OF_ART'), ('Arnold Peeters', 'PERSON')]"
02949fc1-0179-4044-8cff-5015625883dc,KW961105.2,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\BRIEF\BRIEF96\KDW96\KW961105.2,.2,nl,218,"Brussel, 5 november 1996

Beste vrienden, 

Door een bestuursherschikking kreeg ondergetekende de functie van internationaal secretaris in de schoot geworpen. Aangename kennismaking!

Binnenkort krijgen we daarenboven de kans elkaar in levende lijve te ontmoeten want op zaterdag 30 november houdt VUJO zijn 7e congres! Plaats van afspraak is Leuven, dé studentenstad bij uitstek. 

Bedoeling is standpunten in te nemen rond thema's waarrond we dit jaar gewerkt hebben: armoede, werkgelegenheid, anti-discriminatiewetgeving voor mensen met een handicap, Vlaams parlement, Europese Unie. Verder worden ook moties van de leden ter stemming voorgelegd en stellen we onze nieuwe huisstijl voor. Wanneer iedereen uitgeput en het discussiëren moe is, gaan we nog een (paar) biertje(s) drinken in 't stad. 

We zouden het heel fijn vinden als we een tweetal mensen van jullie organisatie zouden mogen verwelkomen. Zoals bij vroegere gelegenheden zorgen wij, indien gewenst, voor overnachting. Aan jullie om te zorgen dat jullie hier geraken.

Om een en ander te kunnen organiseren zouden wij graag van jullie vernemen of en, zo ja, met zijn hoevelen jullie komen. Jullie kunnen deze informatie faxen naar de VU op het nummer 02/217.35.10, ter attentie van het VUJO-secretariaat. Vermelden jullie a.u.b. duidelijk wie we voor verdere afspraken kunnen contacteren? Bellen mag ook, op het nummer 02/217.63.28. 

Hopelijk tot binnenkort! 
Vlaamse groetjes,

Kristin De Winter
internationaal secretaris VUJO",14,"[('Brussel', 'GPE'), ('5 november 1996', 'DATE'), ('zaterdag 30 november', 'DATE'), ('VUJO', 'ORG'), ('7e', 'ORDINAL'), ('Leuven', 'GPE'), ('Vlaams', 'NORP'), ('Europese Unie', 'ORG'), ('VU', 'ORG'), ('02/217.35.10', 'DATE'), ('02/217.63.28', 'CARDINAL'), ('Vlaamse', 'NORP'), ('Kristin De Winter', 'PERSON'), ('VUJO', 'ORG')]"
02add045-11ee-4a9b-b034-9683d7f2c104,AP960109.009,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\BRIEF\BRIEF96\AP96\AP960109.009,.009,nl,80,"Ref.: AP960109/009/1

Aan Philippe Janssens
Diestbrugstraat 98
3071  Kortenberg

Brussel, 9 januari 1996

Geachte,

Hierbij vindt u twee eksemplaren van ons maandblad WIJ-Jongeren van december 1995. Op bladzijde 8 vindt u een bespreking van het interessante boek ""Op dood spoor"".

Wij danken u nogmaals hartelijk voor de uitnodiging voor de persvoorstelling en het ons ter beschikking stellen van het recensie-eksemplaar. Verder wensen wij u nog het allerbeste voor 1996, een jaar met hopelijk minder treinstakingen!

Hartelijke groeten,

Arnold Peeters
stafmedewerker",12,"[('AP960109/009/1\n\nAan', 'WORK_OF_ART'), ('Philippe Janssens', 'PERSON'), ('Diestbrugstraat', 'FAC'), ('3071', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('9 januari 1996', 'DATE'), ('twee', 'CARDINAL'), ('december 1995', 'DATE'), ('8', 'CARDINAL'), ('Op dood spoor', 'WORK_OF_ART'), ('1996', 'DATE'), ('Arnold Peeters', 'PERSON')]"
02c50b9c-d8e6-45c6-b74b-d667125e8898,KD941103,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\BRIEVEN\BRIEVE94\KD94\KD941103,,nl,409,"Ref.: KD941103/244/2

Aan dhr. Mark Morren,
Journalist
Constitutiestraat 73

2060 ANTWERPEN

Brussel, 3 november 1994

Geachte Heer Morren,

Met dit briefje willen wij u graag bedanken voor uw bereidwillige medewerking aan onze VUJO-startdag van 29 oktober.

Uw bijdrage als moderator tijdens het praatkaffee werd door de jongeren erg op prijs gesteld. Hun aandacht en luisterbereidheid was het bewijs dat de uiteenzettingen en de oprechte ontboezemingen van de gastsprekers, mede door uw tussenkomsten in goede banen geleid, het publiek uitermate boeiden. Wij hopen dat u dat ook zo ervaren heeft !

U nogmaals van harte dankend, sluiten wij

Met vriendelijke groeten,

Kate Degeyter
Stafmedewerker Landelijk Sekretariaat 

Ref.: KD941103/245/2

Aan dhr. Bert Anciaux
Algemeen VU-voorzitter
P/a Barrikadenplein 12

1000 BRUSSEL

Brussel, 3 november 1994

Geachte Voorzitter,
Beste Bert,

Met dit briefje willen wij je graag bedanken voor je bereidwillige medewerking aan onze VUJO-startdag van 29 oktober.

De aandacht en luisterbereidheid van het publiek tijdens het praatkaffee was het bewijs dat jouw uiteenzettingen, tussenkomsten en oprechte ontboezemingen over jouw politiek engagement de jongeren uitermate boeiden. Wij hopen dat je dat ook zo ervaren hebt !

Je nogmaals van harte dankend, sluiten wij

Met vriendelijke groeten,

Kate Degeyter
Stafmedewerker Landelijk Sekretariaat 

Ref.: KD941103/246/2

Aan Mevr. Mieke Vogels
Volksvertegenwoordiger Agalev
Cobdenstraat 16

2018 ANTWERPEN

Brussel, 3 november 1994

Geachte Mevrouw Vogels,

Met dit briefje willen wij u graag bedanken voor uw bereidwillige medewerking aan onze VUJO-startdag van 29 oktober. Wij stelden het erg op prijs dat u zich heeft kunnen vrijmaken voor ons praatkaffee, gezien de politieke toestand in uw stad naar aanleiding van de jongste gemeenteraadsverkiezingen.

De aandacht en luisterbereidheid van het publiek tijdens ons politiek praatkaffee was het bewijs dat uw uiteenzettingen, tussenkomsten en oprechte ontboezemingen over uw politiek engagement de jongeren uitermate boeiden. Wij hopen dat u dat ook zo ervaren heeft ! 

U nogmaals van harte dankend, sluiten wij

Met vriendelijke groeten,

Kate Degeyter
Stafmedewerker Landelijk Sekretariaat 

Ref.: KD941103/247/2

Aan Mevr. Anne Van Lancker
Europarlementslid SP
Princes Clementinalaan 134

9000 GENT

Brussel, 3 november 1994

Geachte Mevrouw Van Lancker,

Met dit briefje willen wij u graag bedanken voor uw bereidwillige medewerking aan onze VUJO-startdag van 29 oktober.

De aandacht en luisterbereidheid van het publiek tijdens het praatkaffee was het bewijs dat uw uiteenzettingen, tussenkomsten en oprechte ontboezemingen over uw politiek engagement de jongeren uitermate boeiden. Wij hopen dat u dat ook zo ervaren heeft !

U nogmaals van harte dankend, sluiten wij

Met vriendelijke groeten,

Kate Degeyter
Stafmedewerker Landelijk Sekretariaat ",39,"[('KD941103/244/2\n\nAan dhr. Mark Morren', 'WORK_OF_ART'), ('Constitutiestraat 73', 'FAC'), ('2060', 'CARDINAL'), ('Brussel', 'GPE'), ('3 november 1994', 'DATE'), ('Heer Morren', 'PERSON'), ('29 oktober', 'DATE'), ('Kate Degeyter', 'PERSON'), ('Landelijk Sekretariaat', 'ORG'), ('Bert Anciaux', 'PERSON'), ('P/a', 'FAC'), ('12', 'CARDINAL'), ('1000', 'CARDINAL'), ('Brussel', 'GPE'), ('3 november 1994', 'DATE'), ('Bert', 'PERSON'), ('29 oktober', 'DATE'), ('Kate Degeyter', 'PERSON'), ('Landelijk Sekretariaat', 'ORG'), ('KD941103/246/2\n\nAan Mevr. Mieke Vogels', 'WORK_OF_ART'), ('Agalev', 'ORG'), ('Cobdenstraat 16', 'ORG'), ('2018', 'DATE'), ('Brussel', 'GPE'), ('3 november 1994', 'DATE'), ('29 oktober', 'DATE'), ('Kate Degeyter', 'PERSON'), ('Landelijk Sekretariaat', 'ORG'), ('Mevr. Anne Van Lancker', 'PERSON'), ('Europarlementslid', 'ORG'), ('SP', 'ORG'), ('134', 'DATE'), ('9000', 'CARDINAL'), ('Brussel', 'GPE'), ('3 november 1994', 'DATE'), ('Mevrouw Van Lancker', 'PERSON'), ('29 oktober', 'DATE'), ('Kate Degeyter', 'PERSON'), ('Landelijk Sekretariaat', 'GPE')]"
02cc67d5-9e2a-4d17-84a4-1830d26d3464,AP961119.301,C:\Users\drdwi\Desktop\dataMODALtest\VEA260_01\ZIP-100\WPDOCS\VUJO\BRIEF\BRIEF96\AP96\AP961119.301,.301,nl,229,"Ref.: AP961119/301/1

Joris Naudet
Ommegangstraat 13
2970  Schilde

Brussel, 19 november 1996

Beste,

Enige tijd geleden ontvingen we je briefje voor meer informatie over de Volksuniejongeren. In bijlage vind je onze kersverse kennismakingsfolder en enkele proefnummers van ons maandblad WIJ-jongeren. 

Alle jongeren beneden de 35 jaar kunnen lid worden van de Volksuniejongeren. Dit lidmaatschap kost je slechts 100 fr. Je wordt vanaf dan uitgenodigd op al onze activiteiten: acties, debatten, studiedagen, congressen, de jaarlijkse Vredesfietseling, ... Je krijgt stemrecht op onze congressen. En je krijgt ons ledenblad Wij-jongeren maandelijks in je bus. 

Je kan je lidmaatschapsbijdrage van 100 fr. onder gesloten omslag verzenden naar het secretariaat van de Volksuniejongeren, Barrikadenplein 12, 1000 Brussel. of je kan gebruik maken van het overschrijvingsformulier in de folder en overschrijven op ons rekeningnummer rek. nr. 435-0256851-75.
Vergeet niet je naam, adres en je geboortedatum toe te voegen!

Indien je nog meer informatie wenst en/of inlichtingen over VUJO-verantwoordelijken in je buurt, kan je ons steeds telefonisch bereiken op het nationaal secretariaat van de Volksuniejongeren, tel 02/219.49.30 of 02/217.63.28 bij Arnold of Kate.

Alvast bedankt voor je belangstelling en hopelijk horen we nog van je.

Met vriendelijke groeten,

Arnold Peeters
stafmedewerker
